[
  {"lastestUpdate": "2025/6/18 08:03"},
  {"question":"如何解除手机Bootloader锁？","options":[{"option":"进入MTK模式","is_correct":"false"},{"option":"进入Recovery模式","is_correct":"false"},{"option":"申请解锁通过后，下载工具解锁","is_correct":"true"},{"option":"通过小米助手解锁","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请问如何实现保存数据刷机？","options":[{"option":"备份数据—解Bootloader锁—线刷","is_correct":"true"},{"option":"解Bootloader锁—备份数据—线刷","is_correct":"false"},{"option":"解Bootloader锁—线刷—备份数据","is_correct":"false"},{"option":"解Bootloader锁—下载ROM—线刷","is_correct":"false"}]},
  {"question":"执行以下哪项操作不需要解Bootloader锁？","options":[{"option":"卡刷方法刷机","is_correct":"true"},{"option":"FASTBOOT模式下线刷","is_correct":"false"},{"option":"修补boot/init_boot获取root权限","is_correct":"false"},{"option":"线刷开发版ROM","is_correct":"false"}]},
  {"question":"线刷需要手机进入什么模式？","options":[{"option":"系统更新界面","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT界面","is_correct":"true"},{"option":"Recovery界面","is_correct":"false"}]},
  {"question":"小米手机如何进入FASTBOOT模式？","options":[{"option":"关机状态下长按音量+与音量-键","is_correct":"false"},{"option":"关机状态下长按音量+键与电源键","is_correct":"false"},{"option":"关机状态下长按音量-键与电源键","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下Bootloader锁表述错误的是？","options":[{"option":"正式版切换到开发版必须解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"小米账号需要与手机绑定","is_correct":"false"},{"option":"解锁后系统安全系数会降低","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列刷机工具中，属于官方提供给用户的工具是？","options":[{"option":"MiFlash","is_correct":"true"},{"option":"刷机大师","is_correct":"false"},{"option":"线刷宝","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何在FASTBOOT命令行内，刷入twrp到boot分区？","options":[{"option":"fastboot flash boot boot.img","is_correct":"true"},{"option":"fastboot flash recovery boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update recovery boot.img","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区？","options":[{"option":"fastboot getvar anti 镜像文件名或路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti 镜像文件名与路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径  文件名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名  镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"在FASTBOOT模式中，手机通过什么方式连接到电脑？","options":[{"option":"USB连接","is_correct":"true"},{"option":"无线连接","is_correct":"false"},{"option":"蓝牙连接","is_correct":"false"},{"option":"以太网连接","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按电源键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"false"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"false"},{"option":"全部都对","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT命令可大致分为哪几类？","options":[{"option":"输出信息类","is_correct":"false"},{"option":"执行动作类","is_correct":"false"},{"option":"擦写数据类","is_correct":"false"},{"option":"全部都对","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT devices有什么作用？","options":[{"option":"列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"},{"option":"列出当前已进入Recovery模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"false"},{"option":"无响应命令检测","is_correct":"false"},{"option":"检查手机是否已经更新","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何检查连接设备是否正常连接？","options":[{"option":"fastboot getvar all","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT命令中使用的标志“-w”代表什么操作？","options":[{"option":"重启手机","is_correct":"false"},{"option":"下载最新完整包","is_correct":"false"},{"option":"更新系统","is_correct":"false"},{"option":"清除所有数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"线刷用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"希望降级回到之前的系统版本","is_correct":"false"},{"option":"希望彻底删除数据，保护隐私","is_correct":"false"},{"option":"手机无法开机但已解锁","is_correct":"false"},{"option":"全部都对","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT getvar all 命令有何作用？","options":[{"option":"输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"输出该设备的手机密码","is_correct":"false"},{"option":"输出该设备的手机号","is_correct":"false"},{"option":"输出该设备的更新版本","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在FASTBOOT模式下，什么是用于刷写固件的命令？","options":[{"option":"load","is_correct":"false"},{"option":"run","is_correct":"false"},{"option":"boot","is_correct":"false"},{"option":"flash","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式通常用于哪些操作？","options":[{"option":"传输大型文件","is_correct":"false"},{"option":"更新设备驱动程序","is_correct":"false"},{"option":"启用设备无线功能","is_correct":"false"},{"option":"刷写设备固件、解锁引导加载程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式和Recovery模式有什么区别？","options":[{"option":"Recovery能直接进入安全模式","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式指的是“线刷”","is_correct":"false"},{"option":"Recovery模式指的是“卡刷”","is_correct":"false"},{"option":"全部都对","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MiFlash的全部删除是什么意思？","options":[{"option":"删除包括Data在内的全部数据","is_correct":"true"},{"option":"删除小米云服务数据","is_correct":"false"},{"option":"删除小米商城购物车内所有数据","is_correct":"false"},{"option":"删除米家连接设备","is_correct":"false"},{"option":"删除小米社区所有数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式进入后是什么样子？","options":[{"option":"屏幕上显示Xiaomi","is_correct":"false"},{"option":"屏幕上显示Redmi","is_correct":"false"},{"option":"屏幕上显示英文FASTBOOT","is_correct":"true"}]},
  {"question":"一个手机如果只能进入FASTBOOT意味着什么？","options":[{"option":"系统可能损坏","is_correct":"false"},{"option":"引导程序损毁","is_correct":"false"},{"option":"全部都对","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Bootloader锁被解开还能上锁吗？","options":[{"option":"能","is_correct":"true"},{"option":"不能","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方Recovery，数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机一般长按电源键和音量减键即可进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷刷机前应当备份重要数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"true"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"false"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下Bootloader锁表述错误的是？","options":[{"option":"正式版切换到开发版必须解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"小米账号需要与手机绑定","is_correct":"false"},{"option":"解锁后系统安全系数会降低","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列刷机工具中，属于官方提供给用户的工具是？","options":[{"option":"MiFlash","is_correct":"true"},{"option":"刷机大师","is_correct":"false"},{"option":"线刷宝","is_correct":"false"},{"option":"91助手","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何在FASTBOOT命令行内，刷入twrp到boot分区？","options":[{"option":"fastboot flash boot boot.img","is_correct":"true"},{"option":"fastboot flash recovery boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update recovery boot.img","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区？","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径  分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径  分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名  镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于FASTBOOT devices的作用，错误的说法有","options":[{"option":"列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"false"},{"option":"列出当前已进入Recovery模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"},{"option":"无响应命令检测","is_correct":"true"},{"option":"检查手机是否已经更新","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令的说法，正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"true"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"false"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"希望降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"希望彻底删除数据，保护隐私","is_correct":"true"},{"option":"手机无法开机但已解锁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT getvar all 命令有何作用？","options":[{"option":"输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"输出该设备的手机密码","is_correct":"false"},{"option":"输出该设备的手机号","is_correct":"false"},{"option":"输出该设备的更新版本","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于JVM的垃圾回收机制说法正确的是","options":[{"option":"Serial Collector适合内存有限的情况","is_correct":"true"},{"option":"CMS Collctor在Old区回收暂停时间长","is_correct":"false"},{"option":"Parallel Collector效率高","is_correct":"true"},{"option":"Serial Collector回收速度快","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式通常用于哪些操作？","options":[{"option":"解锁引导加载程序","is_correct":"true"},{"option":"更新设备驱动程序","is_correct":"false"},{"option":"启用设备无线功能","is_correct":"false"},{"option":"刷写设备固件","is_correct":"true"},{"option":"大量文件数据传输","is_correct":"false"}]},
  {"question":"安卓系统中负责启动应用，管理应用声明周期的系统服务是","options":[{"option":"SystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ApplicationManagerService","is_correct":"false"},{"option":"SystemServer","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下哪条命令可间接直观检查出设备是否正常连接？","options":[{"option":"fastboot getvar all","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FastBoot命令有哪些类型","options":[{"option":"执行动作类","is_correct":"true"},{"option":"数据备份类","is_correct":"false"},{"option":"输出信息类","is_correct":"true"},{"option":"擦写数据类","is_correct":"true"}]},
  {"question":"执行以下哪些操作需要解Bootloader锁？","options":[{"option":"卡刷方法刷机","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下线刷","is_correct":"true"},{"option":"ROOT权限","is_correct":"true"},{"option":"线刷开发版ROM","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方Recovery，数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机一般长按电源键和音量加键即可进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"线刷刷机前应当备份重要数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"true"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"false"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下Bootloader锁表述错误的是？","options":[{"option":"正式版切换到开发版必须解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"小米账号需要与手机绑定","is_correct":"false"},{"option":"解锁后系统安全系数会降低","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列刷机工具中，属于官方提供给用户的工具是？","options":[{"option":"MiFlash","is_correct":"true"},{"option":"刷机大师","is_correct":"false"},{"option":"线刷宝","is_correct":"false"},{"option":"91助手","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何在FASTBOOT命令行内，刷入twrp到boot分区？","options":[{"option":"fastboot flash boot boot.img","is_correct":"true"},{"option":"fastboot flash recovery boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update recovery boot.img","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区？","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径  分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径  分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名  镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按电源键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"true"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于FASTBOOT devices的作用，错误的说法有","options":[{"option":"列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"false"},{"option":"列出当前已进入Recovery模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"},{"option":"无响应命令检测","is_correct":"true"},{"option":"检查手机是否已经更新","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令的说法，正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"true"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"false"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"希望降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"希望彻底删除数据，保护隐私","is_correct":"true"},{"option":"手机无法开机但已解锁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT getvar all 命令有何作用？","options":[{"option":"输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"输出该设备的手机密码","is_correct":"false"},{"option":"输出该设备的手机号","is_correct":"false"},{"option":"输出该设备的更新版本","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于JVM的垃圾回收机制说法正确的是","options":[{"option":"Serial Collector适合内存有限的情况","is_correct":"true"},{"option":"CMS Collctor在Old区回收暂停时间长","is_correct":"false"},{"option":"Parallel Collector效率高","is_correct":"true"},{"option":"Serial Collector回收速度快","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式通常用于哪些操作？","options":[{"option":"解锁引导加载程序","is_correct":"true"},{"option":"更新设备驱动程序","is_correct":"false"},{"option":"启用设备无线功能","is_correct":"false"},{"option":"刷写设备固件","is_correct":"true"},{"option":"大量文件数据传输","is_correct":"false"}]},
  {"question":"安卓系统中负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"SystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ApplicationManagerService","is_correct":"false"},{"option":"SystemServer","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下哪条命令可间接直观检查出设备是否正常连接？","options":[{"option":"fastboot getvar all","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FastBoot命令有哪些类型","options":[{"option":"执行动作类","is_correct":"true"},{"option":"数据备份类","is_correct":"false"},{"option":"输出信息类","is_correct":"true"},{"option":"擦写数据类","is_correct":"true"}]},
  {"question":"执行以下哪些操作需要解Bootloader锁？","options":[{"option":"卡刷方法刷机","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下线刷","is_correct":"true"},{"option":"ROOT权限","is_correct":"true"},{"option":"线刷开发版ROM","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下Bootloader锁表述错误的是？","options":[{"option":"正式版切换到开发版必须解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"小米账号需要与手机绑定","is_correct":"false"},{"option":"解锁后系统安全系数会降低","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列刷机工具中，属于官方提供给用户的工具是？","options":[{"option":"MiFlash","is_correct":"true"},{"option":"刷机大师","is_correct":"false"},{"option":"线刷宝","is_correct":"false"},{"option":"91助手","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何在FASTBOOT命令行内，刷入twrp到boot分区？","options":[{"option":"fastboot flash boot boot.img","is_correct":"true"},{"option":"fastboot flash recovery boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash update recovery boot.img","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区？","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径  分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径  分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名  镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方Recovery，数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机一般长按音量减键和音量加键即可进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷刷机前应当备份重要数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机时，报错4004的意思是","options":[{"option":"驱动问题","is_correct":"true"},{"option":"内存损坏","is_correct":"false"},{"option":"刷机软件版本不匹配","is_correct":"false"},{"option":"ROM文件和手机系统差距太大","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于FASTBOOT devices的作用，错误的说法有","options":[{"option":"列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"false"},{"option":"列出当前已进入Recovery模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"},{"option":"无响应命令检测","is_correct":"true"},{"option":"检查手机是否已经更新","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令的说法，不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"希望降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"希望彻底删除数据，保护隐私","is_correct":"true"},{"option":"手机无法开机但已解锁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于JVM的垃圾回收机制说法正确的是","options":[{"option":"Serial Collector适合内存有限的情况","is_correct":"true"},{"option":"CMS Collctor在Old区回收暂停时间长","is_correct":"false"},{"option":"Parallel Collector效率低","is_correct":"false"},{"option":"Serial Collector回收速度慢","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按电源键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"true"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式通常用于哪些操作？","options":[{"option":"解锁引导加载程序","is_correct":"true"},{"option":"更新设备驱动程序","is_correct":"false"},{"option":"启用设备无线功能","is_correct":"false"},{"option":"刷写设备固件","is_correct":"true"},{"option":"大量文件数据传输","is_correct":"false"}]},
  {"question":"安卓系统中负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"SystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ApplicationManagerService","is_correct":"false"},{"option":"SystemServer","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下哪条命令可间接直观检查出设备是否正常连接？","options":[{"option":"fastboot getvar all","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FastBoot命令有哪些类型","options":[{"option":"执行动作类","is_correct":"true"},{"option":"数据备份类","is_correct":"false"},{"option":"输出信息类","is_correct":"true"},{"option":"擦写数据类","is_correct":"true"}]},
  {"question":"执行以下哪些操作需要解Bootloader锁？","options":[{"option":"卡刷方法刷机","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下线刷","is_correct":"true"},{"option":"ROOT权限","is_correct":"true"},{"option":"线刷开发版ROM","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通或联发科处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米仅部分手机可使用9008模式","is_correct":"false"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本周答题的通过分数线为96分以上（不含96分）","is_correct":"false"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格，属于违规行为，将被永久封号","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列刷机工具中，不属于官方提供给用户的工具是？","options":[{"option":"MIUI一键刷机","is_correct":"true"},{"option":"刷机大师","is_correct":"true"},{"option":"线刷宝","is_correct":"true"},{"option":"91助手","is_correct":"true"},{"option":"MiFlash","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，个人数据通常会丢失","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般同时按住音量上键和下键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷刷机前，应当备份重要数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区？","options":[{"option":"fastboot boot 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"彻底删除设备数据","is_correct":"true"},{"option":"解决已解锁手机无法开机的问题","is_correct":"true"},{"option":"恢复误删除的数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android安全策略相关内容，以下说法错误的是","options":[{"option":"Android的安全策略基于DAC+Sandbox，因此root用户不受任何限制，可以执行任意操作","is_correct":"true"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"Android系统通过加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于安卓系统的说法不正确的是","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中出现Missmatching image and device报错，可以直接修改脚本强刷，不会变砖","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列关于退出FASTBOOT模式，做法不正确的有","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按电源键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"false"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列指令对应正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem device-info：输出当前BL锁状态","is_correct":"true"},{"option":"fastboot wipe 分区名 ：擦除分区内数据","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lock：解锁设备","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：擦除设备上所有数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于MTK刷机常见报错的原因不匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机的系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包的文件","is_correct":"false"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"fastboot oem reboot-recovery的作用是","options":[{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入Recovery模式","is_correct":"true"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入EDL模式","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并关机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的有","options":[{"option":"刷入系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"对于刷入系统包的操作，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"三清后不刷入系统，通常无法开机进系统","is_correct":"false"},{"option":"双清通常是指清除Data、Cache","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列关于JVM垃圾回收机制的说法正确的有","options":[{"option":"Serial Collector适合内存有限的情况","is_correct":"true"},{"option":"Concurrent Mark Sweep Collector在Old区回收暂停时间长","is_correct":"false"},{"option":"Parallel Collector效率高","is_correct":"true"},{"option":"Serial Collector回收速度快","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器将堆内存划分为多个大小不等的Region","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器采用的是区域化、分布式的垃圾收集器","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的有","options":[{"option":"Android 8或更高版本的设备中，APK文件中包含运行所需全部资源，运行应用实际上是在运行APK","is_correct":"false"},{"option":"Android 8或更高版本的设备中，同一份APK文件不可以安装到所有Android系统的设备上","is_correct":"false"},{"option":"Android 8或更高版本的设备中，用户必须授予权限，系统才能从应用商店以外的来源安装应用","is_correct":"true"},{"option":"Android 7或更高版本的设备中，使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"正式版切换到开发版通常不用解锁","is_correct":"false"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"解锁时小米账号不需要与手机绑定","is_correct":"true"},{"option":"解锁后系统安全系数不会降低","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法错误的有？","options":[{"option":"搭载Qualcomm或MTK处理器的手机可以使用EDL刷机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机无需进入Fastboot模式后使用","is_correct":"false"},{"option":"在没有root的情况下，不可以安装Magisk","is_correct":"true"}]},
  {"question":"安卓系统中负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"ActivitySystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ApplicationManagerService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"ADB驱动程序没有正确安装","is_correct":"true"},{"option":"设备没有连接到计算机","is_correct":"true"},{"option":"在线ota升级后没有自动双清","is_correct":"false"},{"option":"安装包的签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本周答题的通过分数线为92分以上（不含92分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格，属于违规行为，将被永久封号","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的有","options":[{"option":"刷入系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行三清","is_correct":"false"},{"option":"对于刷入系统包的操作，通常建议执行三清","is_correct":"true"},{"option":"三清后不刷入系统，通常无法开机进系统","is_correct":"false"},{"option":"双清通常是指清除Data、Cache","is_correct":"true"}]},
  {"question":"fastboot oem reboot-recovery的作用是","options":[{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入Recovery模式","is_correct":"true"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入EDL模式","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并关机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于安卓系统的说法不正确的是","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中出现Missmatching image and device报错，可以直接修改脚本强刷，不会变砖","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于MTK刷机常见报错的原因不匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机的系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包的文件","is_correct":"false"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"ADB驱动程序没有正确安装","is_correct":"true"},{"option":"设备没有连接到计算机","is_correct":"true"},{"option":"在线ota升级后没有自动双清","is_correct":"false"},{"option":"安装包的签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列关于JVM垃圾回收机制的说法不正确的有","options":[{"option":"Parallel Collector适合内存有限的情况","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器作为分代收集器，区分年轻代和老年代","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器的设计原则是收集尽可能多的垃圾","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器将堆内存划分为多个大小不等的Region","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器采用的是分布式的垃圾收集器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的有","options":[{"option":"Android 8或更高版本的设备中，APK文件中包含运行所需全部资源，运行应用实际上是在运行APK","is_correct":"false"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，同一APK文件不可以安装到所有Android系统的设备上","is_correct":"false"},{"option":"Android 8或更高版本的设备中，用户必须授予权限，系统才能从应用商店以外的来源安装应用","is_correct":"true"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列刷机工具中，不属于官方提供给用户的工具是？","options":[{"option":"MIUI一键刷机","is_correct":"true"},{"option":"刷机大师","is_correct":"true"},{"option":"线刷宝","is_correct":"true"},{"option":"91助手","is_correct":"true"},{"option":"MiFlash","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法错误的有？","options":[{"option":"搭载Qualcomm的手机可以使用EDL刷机","is_correct":"false"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不需要进入Fastboot模式后使用","is_correct":"false"},{"option":"在没有root的情况下可以安装Magisk","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下，通过fastboot -r ANTI可以输出防回滚机制（ANTI）版本号","is_correct":"true"}]},
  {"question":"安卓系统中负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"ActivitySystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ApplicationManagerService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，个人数据通常会丢失","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般同时按住音量上键和下键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷刷机前，无需备份重要数据","is_correct":"false"},{"option":"手机如果只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区？","options":[{"option":"fastboot boot 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"彻底删除设备数据","is_correct":"true"},{"option":"解决已解锁手机无法开机的问题","is_correct":"true"},{"option":"恢复误删除的数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android安全策略相关内容，以下说法错误的是","options":[{"option":"Android的安全策略基于DAC+Sandbox，因此root用户不受任何限制，可以执行任意操作","is_correct":"true"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID不是完全一样的","is_correct":"false"},{"option":"Android系统通过加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于AndroidManifest.xml中的manifest标签，以下说法不正确的是","options":[{"option":"它声明应用程序特定的属性","is_correct":"false"},{"option":"它可以被嵌套在application标签内","is_correct":"true"},{"option":"它声明组件特定的属性","is_correct":"true"},{"option":"这是AndroidManifest.xml中必须的标签","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列指令对应正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar code：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出当前BL锁状态","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：擦除分区内数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：解锁设备","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：擦除设备上所有数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"正式版切换到开发版通常不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"解锁时小米账号不需要与手机绑定","is_correct":"true"},{"option":"解锁后系统安全系数不会降低","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题的分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App的内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本周答题通过分数线为92分以上（不含92分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁的资格，属于违规行为，将被永久封号","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁的申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"寻找“代答”是违规行为，经过核查发现答题时所使用的IP地址异常波动的用户，将无法通过BL解锁审核","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"Android 8或更高版本的设备中，APK文件中包含运行所需全部资源，运行应用实际上是在运行APK","is_correct":"true"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，同一APK文件不可以安装到所有Android系统的设备上","is_correct":"true"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"},{"option":"Android安全机制包括dm-verity，avb，bootloader等","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下不适用于View类的onDraw()方法有","options":[{"option":"如果需要自定义绘制视图，则必须重写onDraw方法","is_correct":"false"},{"option":"它接收两个参数：Canvas和View","is_correct":"true"},{"option":"它接收一个Canvas类型的参数","is_correct":"false"},{"option":"它使用Canvas参数来绘制包含它的Activity的边缘","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于安卓系统的说法不正确的是","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中出现的Missmatching image and device报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"彻底删除设备数据","is_correct":"true"},{"option":"解决已解锁手机无法开机的问题","is_correct":"true"},{"option":"恢复误删除数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的有","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"对于刷入的系统包的操作，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"三清后不刷入系统，通常无法开机进入系统","is_correct":"false"},{"option":"双清通常是指的清除Data、Cache","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法错误的有？","options":[{"option":"搭载Qualcomm手机不可以使用EDL刷机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不需要进入Fastboot模式后使用","is_correct":"false"},{"option":"在没有root情况下可以安装Magisk","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下，通过fastboot -r ANTI可以输出防回滚机制版本号","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，第一个启动的进程是zygote进程","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于Dialog类的描述中正确的是","options":[{"option":"可以调用setContentView()将自定义布局添加到Dialog","is_correct":"true"},{"option":"Dialog具有独立于Activity的生命周期","is_correct":"false"},{"option":"调用show()方法在屏幕上显示一个Dialog","is_correct":"true"},{"option":"Dialog没有访问拥有它的Activity的方法","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于AndroidManifest.xml中的manifest标签，以下说法不正确的是","options":[{"option":"它声明的应用程序特定的属性","is_correct":"false"},{"option":"它可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"true"},{"option":"它声明组件特定属性","is_correct":"true"},{"option":"这是AndroidManifest.xml中必须标签","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android安全策略相关内容，以下说法不正确的是","options":[{"option":"Android安全策略基于DAC+Sandbox，因此root用户不受任何限制，可执行任意操作","is_correct":"true"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区，APP运行时的UID不是完全一样的","is_correct":"false"},{"option":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，BL解锁后会导致TEE熔断","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列指令对应正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar code：输出该机型的内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出当前BL锁的状态","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：擦除分区数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：解锁设备","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r：擦除设备上的所有数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"fastboot oem reboot-recovery的作用是","options":[{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入Recovery模式","is_correct":"true"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入EDL模式","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并关机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"解锁时小米账号不需要与手机绑定","is_correct":"true"},{"option":"解锁后系统的安全系数不会降低","is_correct":"true"},{"option":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，个人数据通常是不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常是会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi的手机，一般同时按住音量+键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷前不建议备份重要数据","is_correct":"true"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列关于说法不正确的有","options":[{"option":"Parallel Collector适合于内存有限的情况","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器作为分代的收集器，区分年轻代和老年代","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器设计原则是收集尽可能少的垃圾","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器将堆内存划分多个大小相等的Region","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器采用的是分布式垃圾收集器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"MTK刷机，报错原因匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"}]},
  {"question":"烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区，正确的指令是","options":[{"option":"fastboot boot 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题的分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App的内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本周答题通过分数线为92分以上（不含92分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁的资格，属于违规行为，将被永久封号","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁的申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"“代答”是违规行为，经过核查发现答题异常的用户，将无法通过BL解锁审核","is_correct":"true"}]},
  {"question":"烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区，正确的指令是","options":[{"option":"fastboot boot 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"解锁时小米账号不需要与手机绑定","is_correct":"true"},{"option":"解锁后系统的安全系数不会降低","is_correct":"true"},{"option":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent有指定的组件来运行一个确切的类","is_correct":"true"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制、事件分发机制等","is_correct":"true"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机，报错原因匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列关于说法正确的有","options":[{"option":"Parallel Collector适合于内存有限的情况","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器作为分代的收集器，区分年轻代和老年代","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器设计原则是收集尽可能少的垃圾","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器将堆内存划分多个大小相等的Region","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器采用的是分布式垃圾收集器","is_correct":"true"}]},
  {"question":"fastboot oem reboot-recovery的作用是","options":[{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入Recovery模式","is_correct":"true"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入EDL模式","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并关机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下适用于View类的onDraw()方法有","options":[{"option":"如果需要自定义绘制视图，则必须重写onDraw方法","is_correct":"true"},{"option":"它接收两个参数：Canvas和View","is_correct":"false"},{"option":"它接收一个Canvas类型的参数","is_correct":"true"},{"option":"它使用Canvas参数来绘制包含它的Activity的边缘","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于安卓系统的说法不正确的是","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中出现的Missmatching image and device报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"彻底删除设备数据","is_correct":"true"},{"option":"解决已解锁手机无法开机的问题","is_correct":"true"},{"option":"恢复误删除数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"对于刷入的系统包的操作，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"三清后不刷入系统，通常无法开机进入系统","is_correct":"true"},{"option":"双清通常是指的清除Data、Cache","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列指令对应正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar code：输出该机型的内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出当前BL锁的状态","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：擦除分区数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：解锁设备","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r：擦除设备上的所有数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有？","options":[{"option":"搭载Qualcomm手机不可以使用EDL刷机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不需要进入Fastboot模式后使用","is_correct":"false"},{"option":"在没有root情况下可以安装Magisk","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下，通过fastboot -r ANTI可以输出防回滚机制版本号","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，第一个启动的进程是zygote进程","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于Dialog类的描述中正确的是","options":[{"option":"可以调用setContentView()将自定义布局添加到Dialog","is_correct":"true"},{"option":"Dialog具有独立于Activity的生命周期","is_correct":"false"},{"option":"调用show()方法在屏幕上显示一个Dialog","is_correct":"true"},{"option":"Dialog没有访问拥有它的Activity的方法","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，个人数据通常是不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常是会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi的手机，一般同时按住音量+键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷前不建议备份重要数据","is_correct":"true"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于AndroidManifest.xml中的manifest标签，以下说法正确的是","options":[{"option":"它声明的应用程序特定的属性","is_correct":"true"},{"option":"它可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"false"},{"option":"它声明组件特定属性","is_correct":"false"},{"option":"这是AndroidManifest.xml中必须标签","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于Android安全策略相关内容，以下说法正确的是","options":[{"option":"Android安全策略基于DAC+Sandbox，因此root用户不受任何限制，可执行任意操作","is_correct":"false"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区，APP运行时的UID不是完全一样的","is_correct":"true"},{"option":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"false"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，BL解锁后会导致TEE熔断","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题的分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App的内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本周答题通过分数线为92分以上（不含92分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁的资格，属于违规行为，将被永久封号","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁的申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"“代答”是违规行为，目前已处理多名“利用解锁答题谋利”的用户，为避免您的经济损失，请勿购买相关“代答服务”，使用“代答服务”将无法申请通过","is_correct":"true"}]},
  {"question":"烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区，正确的指令是","options":[{"option":"fastboot boot 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot boot 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像文件名或路径 分区名","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent有指定的组件来运行一个确切的类","is_correct":"true"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制、事件分发机制等","is_correct":"true"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机，报错原因匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"}]},
  {"question":"线刷可以用来解决哪些场景问题？","options":[{"option":"降级回到之前的系统版本","is_correct":"true"},{"option":"彻底删除设备数据","is_correct":"true"},{"option":"解决已解锁手机无法开机的问题","is_correct":"true"},{"option":"恢复误删除数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"fastboot oem reboot-recovery的作用是","options":[{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入Recovery模式","is_correct":"true"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并重启进入EDL模式","is_correct":"false"},{"option":"退出FASTBOOT模式并关机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于安卓系统的说法不正确的是","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中出现的Missmatching image and device报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"对于刷入的系统包的操作，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"三清后不刷入系统，通常无法开机进入系统","is_correct":"true"},{"option":"双清通常是指的清除Data、Cache","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"解锁时需要登录小米账号","is_correct":"false"},{"option":"解锁时小米账号不需要与手机绑定","is_correct":"true"},{"option":"解锁后系统的安全系数不会降低","is_correct":"true"},{"option":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列指令对应不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar code：输出该机型的内部代号名称","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem device-info：输出当前BL锁的状态","is_correct":"false"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：擦除分区数据","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lock：解锁设备","is_correct":"true"},{"option":"fastboot -r：擦除设备上的所有数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有？","options":[{"option":"搭载Qualcomm手机不可以使用EDL刷机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机需要进入Fastboot模式后使用","is_correct":"true"},{"option":"在没有root情况下可以安装Magisk","is_correct":"false"},{"option":"FASTBOOT模式下，通过fastboot -r ANTI可以输出防回滚机制版本号","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，第一个启动的进程是zygote进程","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列关于说法正确的有","options":[{"option":"Parallel Collector适合于内存有限的情况","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器作为分代的收集器，区分年轻代和老年代","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器设计原则是收集尽可能少的垃圾","is_correct":"false"},{"option":"G1垃圾回收器将堆内存划分多个大小相等的Region","is_correct":"true"},{"option":"G1垃圾回收器采用的是分布式垃圾收集器","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于Dialog类的描述正确的是","options":[{"option":"可以调用setContentView()将自定义布局添加到Dialog","is_correct":"true"},{"option":"Dialog具有独立于Activity的生命周期","is_correct":"false"},{"option":"调用show()方法在屏幕上显示一个Dialog","is_correct":"true"},{"option":"Dialog没有访问拥有它的Activity的方法","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于BL解锁刷机的说法中，不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，个人数据通常是不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常是会丢失","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi的手机，一般同时按住音量+键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"线刷前不建议备份重要数据","is_correct":"true"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于AndroidManifest.xml中的manifest标签，以下说法正确的是","options":[{"option":"它声明的应用程序特定的属性","is_correct":"true"},{"option":"它可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"false"},{"option":"它声明组件特定属性","is_correct":"false"},{"option":"这是AndroidManifest.xml中必须标签","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下适用于View类的onDraw()方法有","options":[{"option":"如果需要自定义绘制视图，则必须重写onDraw方法","is_correct":"true"},{"option":"它接收两个参数：Canvas和View","is_correct":"false"},{"option":"它接收一个Canvas类型的参数","is_correct":"true"},{"option":"它使用Canvas参数来绘制包含它的Activity的边缘","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android安全策略相关内容，以下说法正确的是","options":[{"option":"Android安全策略基于DAC+Sandbox，因此root用户不受任何限制，可执行任意操作","is_correct":"false"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区，APP运行时的UID不是完全一样的","is_correct":"true"},{"option":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"false"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，BL解锁后会导致TEE熔断","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期（2023 年 12 月 13 日上午 11:00 - 2023 年 12 月 20 日上午 10:59）答题的通过分数线为 85 分以上（不含 85 分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何在FASTBOOT命令行内，刷入twrp到boot分区？","options":[{"option":"fastboot flash update boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash recovery boot.img","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash boot boot.img","is_correct":"true"},{"option":"fastboot flash update recovery boot.img","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器或联发科处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法关于Android权限的说法，不正确的有","options":[{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序访问通话记录","is_correct":"true"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限应用程序监控或中止拨出呼叫","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序记录拨出电话","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序转接来电","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"}]},
  {"question":"MTK刷机时，报错4004的意思是","options":[{"option":"驱动问题","is_correct":"true"},{"option":"内存损坏","is_correct":"false"},{"option":"刷机软件版本不匹配","is_correct":"false"},{"option":"ROM文件和手机系统差距太大","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"versionCode与用户侧显示的应用程序版本号相同","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"同一个应用程序，versionCode变动时，versionName可以保持不变","is_correct":"true"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"true"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"true"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"false"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法错误的有","options":[{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"},{"option":"AndroidManifest.xml中的manifest标签可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"true"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制等","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"隐式Intent没有指定组件","is_correct":"true"},{"option":"隐式Intent有指定的组件来运行一个确切的类","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent必须包含足够的数据，允许Android系统选择最佳组件来运行","is_correct":"true"},{"option":"隐式Intent必须使用Bundle携带额外的数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android原生提供的ContentProvider有","options":[{"option":"联系人","is_correct":"true"},{"option":"通话记录","is_correct":"true"},{"option":"书签","is_correct":"false"},{"option":"应用列表","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"false"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量加键即可进入Recovery","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因不匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据、恢复误删除数据等","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"如果需要自定义绘制视图，则必须重写onDraw方法","is_correct":"true"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"正确","is_correct":"false"},{"option":"错误","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"子网掩码的作用是识别子网","is_correct":"true"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"true"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"通信子网为资源子网提供信息传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等（包括但不限于各论坛、微博、微信、QQ群等）","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为（包括但不限于找人“代答”、使用脚本或工具达到申请条件等）","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法关于Android权限的说法，不正确的有","options":[{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序访问通话记录","is_correct":"true"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限应用程序监控或中止拨出呼叫","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序记录拨出电话","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序转接来电","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因不匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"}]},
  {"question":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"versionCode与用户侧显示的应用程序版本号相同","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"同一个应用程序，versionCode变动时，versionName可以保持不变","is_correct":"true"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器或联发科处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"},{"option":"AndroidManifest.xml中的manifest标签可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"true"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制等","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"false"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android原生提供的ContentProvider有","options":[{"option":"联系人","is_correct":"true"},{"option":"通话记录","is_correct":"true"},{"option":"书签","is_correct":"false"},{"option":"应用列表","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"},{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量减键即可进入Recovery","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据、恢复误删除数据等","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"如果需要自定义绘制视图，则必须重写onDraw方法","is_correct":"true"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"正确","is_correct":"false"},{"option":"错误","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"隐式Intent没有指定组件","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent有指定的组件来运行一个确切的类","is_correct":"true"},{"option":"隐式Intent必须包含足够的数据，允许Android系统选择最佳组件来运行","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent必须使用Bundle携带额外的数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"子网掩码的作用是识别子网","is_correct":"true"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"true"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"通信子网为资源子网提供信息传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等（包括但不限于各论坛、微博、微信、QQ群等）","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为（包括但不限于找人“代答”、使用脚本或工具达到申请条件等）","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据、恢复误删除数据等","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"如果需要自定义绘制视图，不必重写onDraw方法","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因不匹配的有","options":[{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"}]},
  {"question":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","options":[{"option":"错误","is_correct":"false"},{"option":"正确","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器或联发科处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"false"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android原生提供的ContentProvider有","options":[{"option":"应用列表","is_correct":"false"},{"option":"通话记录","is_correct":"true"},{"option":"书签","is_correct":"false"},{"option":"联系人","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量减键即可进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制等","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法关于Android权限的说法，不正确的有","options":[{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序访问通话记录","is_correct":"true"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限应用程序监控或中止拨出呼叫","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序记录拨出电话","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序转接来电","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"versionCode与用户侧显示的应用程序版本号相同","is_correct":"true"},{"option":"AndroidManifest.xml中的manifest标签可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"true"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"同一个应用程序，versionCode变动时，versionName不可以保持不变","is_correct":"true"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"隐式Intent没有指定组件","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent有指定的组件来运行一个确切的类","is_correct":"true"},{"option":"隐式Intent必须包含足够的数据，允许Android系统选择最佳组件来运行","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent必须使用Bundle携带额外的数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"子网掩码的作用是识别子网","is_correct":"true"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"true"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"通信子网为资源子网提供信息传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等（包括但不限于各论坛、微博、微信、QQ群等）","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为（包括但不限于找人“代答”、使用脚本或工具达到申请条件等）","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"}]},
  {"question":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","options":[{"option":"错误","is_correct":"false"},{"option":"正确","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器或联发科处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，可能是引导程序损毁","is_correct":"false"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase 分区名 ：清除手机中所有数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem lock：开启BL锁保护","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -w：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量减键即可进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制等","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法关于Android权限的说法，不正确的有","options":[{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序访问通话记录","is_correct":"true"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限应用程序监控或中止拨出呼叫","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序记录拨出电话","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序转接来电","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"versionCode与用户侧显示的应用程序版本号相同","is_correct":"true"},{"option":"AndroidManifest.xml中的manifest标签可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"true"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"同一个应用程序，versionCode变动时，versionName不可以保持不变","is_correct":"false"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"}]},
  {"question":"现计划展出10台小米/Redmi手机，具体如下：3台Redmi K70（已BL解锁）、3台小米13（未BL解锁）、1台小米14Pro（未BL解锁）、3台Redmi K60至尊版（未BL解锁），现将这10台手机排成一列进行展示，但已BL解锁的手机不能挨在一起，请问有多少种展出陈列方式（同一机型视为完全一样）","options":[{"option":"2240","is_correct":"false"},{"option":"2352","is_correct":"false"},{"option":"7840","is_correct":"true"},{"option":"8960","is_correct":"false"},{"option":"10080","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据、恢复误删除数据等","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"如果需要自定义绘制视图，不必重写onDraw方法","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"子网掩码的作用是识别子网","is_correct":"true"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"true"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"通信子网为资源子网提供信息传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器或联发科处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"}]},
  {"question":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","options":[{"option":"错误","is_correct":"false"},{"option":"正确","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应不正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"true"},{"option":"fastboot erase userdata：清除手机中所有数据","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lks：查看当前BL锁状态（MTK）","is_correct":"false"},{"option":"fastboot reboot：列出当前已进入FASTBOOT模式，且与PC连接正常的所有设备","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"手机如只能进入FASTBOOT，不可能是引导程序损毁","is_correct":"true"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法关于Android权限的说法，不正确的有","options":[{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序访问通话记录","is_correct":"true"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限应用程序监控或中止拨出呼叫","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序记录拨出电话","is_correct":"false"},{"option":"PROCESS_OUTGOING_CALLS权限允许应用程序转接来电","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"假设信息位是8位，用海明码来发现并纠正1位出错的情况，则校验位的位数至少为8位","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent必须使用Bundle携带额外的数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"同一个应用程序，versionCode变动时，versionName不可以保持不变","is_correct":"false"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据、恢复误删除数据等","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"如果需要自定义绘制视图，不必重写onDraw方法","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"采用CRC进行差错校验，生成多项式为G(X)=X4+X+1，信息码字为10110，则计算出的CRC校验码是0010","is_correct":"false"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"true"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"总线位宽是指总线上同时能够传输的数据位数，通常是指数据总线的根数","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"false"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量加键即可进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"Android的安全机制的包括进程沙箱隔离机制、应用程序签名机制、访问控制机制等","is_correct":"false"},{"option":"versionCode与用户侧显示的应用程序版本号相同","is_correct":"true"}]},
  {"question":"比特率是指将模拟声音信号转换成数字声音信号后单位时间内的二进制数据量，因此比特率越大的音质就越好","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应正确的有","options":[{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot erase userdata：清除手机中所有数据","is_correct":"true"},{"option":"fastboot reboot：输出FASTBOOT模式下连接的设备","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lks：输出当前BL锁状态（MTK）","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar all：输出当前BL锁状态（非MTK）","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem lock：获取root权限","is_correct":"false"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法不正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"false"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"}]},
  {"question":"官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要解锁","is_correct":"false"},{"option":"执行fastboot erase system可擦除全部数据","is_correct":"true"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"}]},
  {"question":"在CRC码计算中，与101101对应的多项式为","options":[{"option":"x^6+x^4+x^3+1","is_correct":"false"},{"option":"x^5+x^3+x^2+x","is_correct":"false"},{"option":"x^6+x^5+x^4+x","is_correct":"false"},{"option":"x^5+x^3+x^2+1","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"假设信息位是8位，用海明码来发现并纠正1位出错的情况，则校验位的位数至少为8位","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"},{"option":"隐式Intent必须使用Bundle携带额外的数据","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"同一个应用程序，versionCode变动时，versionName不可以保持不变","is_correct":"false"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"},{"option":"在计算机网络参考模型中，第N层为第N+1层提供服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据、恢复误删除数据等","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"如果需要自定义绘制视图，不必重写onDraw方法","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"网桥不可以有选择地转发数据帧","is_correct":"false"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"总线位宽是指总线上同时能够传输的数据位数，通常是指数据总线的根数","is_correct":"true"},{"option":"在不做子网划分的情况下，154.27.0.0/16能支持65534台主机","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"versionCode与用户侧显示的应用程序版本号相同","is_correct":"false"},{"option":"CRC校验在接收端发现差错后采取的措施是反馈重发","is_correct":"true"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量加键即可进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"false"}]},
  {"question":"比特率是指将模拟声音信号转换成数字声音信号后单位时间内的二进制数据量，因此比特率越大的音质就越好","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"刷入第三方Recovery，通常数据不会丢失","is_correct":"true"},{"option":"ACK-Flood攻击属于利用TCP协议发起的攻击","is_correct":"true"},{"option":"删除一个视图的SQL命令是DELETE","is_correct":"false"},{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按电源键和音量加键即可进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应正确的有","options":[{"option":"fastboot flashing unlock：获取root权限","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem poweroff：清除手机中所有数据后关机","is_correct":"false"},{"option":"fastboot reboot：重启手机","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar all：输出当前BL锁状态（非MTK）","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于9008模式刷机说法正确的有？","options":[{"option":"手机必须搭载高通处理器才能使用9008模式刷机","is_correct":"true"},{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"false"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，不使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"},{"option":"DNS欺骗技术可分为基于DNS服务器的欺骗和基于用户计算机的欺骗","is_correct":"false"},{"option":"特征码查杀技术可以有效检测采用加壳技术的恶意程序","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"刷机过程中，出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中，执行fastboot erase system可擦除全部数据","is_correct":"false"},{"option":"正式版切换到开发版一般不需要BL解锁","is_correct":"true"},{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"false"},{"option":"重定向是指将网络请求从一个网址转移到其他网址","is_correct":"true"}]},
  {"question":"原始设备制造商简称OEM，是英文Original Equipment Manufacturer的缩写","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"刷机过程中，刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"对称加密最大的缺点在于其密钥管理困难","is_correct":"true"},{"option":"inet是UNIX系统最重要的网络服务进程","is_correct":"false"},{"option":"RBAC模型同时具有强制访问控制和自主访问控制属性","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中，官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"false"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"true"},{"option":"SHA算法要比MD5算法更快","is_correct":"false"},{"option":"发布新版本的应用程序时，必须从之前的versionCode开始递增","is_correct":"true"},{"option":"在计算机网络参考模型中，第N层为第N+1层提供服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"adb的全称是Android Debug Bridge，起到调试桥的作用","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据等","is_correct":"true"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"false"},{"option":"哈希函数是一种双向密码机制","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常不会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"网桥不可以有选择地转发数据帧","is_correct":"false"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"},{"option":"BL锁可以防止用户在设备上安装非官方或未授权的操作系统","is_correct":"true"},{"option":"在不做子网划分的情况下，154.27.0.0/16能支持65534台主机","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据等","is_correct":"true"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"RAM指的是手机的运行内存","is_correct":"true"},{"option":"在不做子网划分的情况下，154.27.0.0/16能支持65534台主机","is_correct":"true"},{"option":"DNS欺骗技术可分为基于DNS服务器的欺骗和基于用户计算机的欺骗","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应正确的有","options":[{"option":"fastboot flashing unlock：获取root权限","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem poweroff：清除手机中所有数据后关机","is_correct":"false"},{"option":"fastboot reboot：重启手机","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar all：输出当前BL锁状态（非MTK）","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"},{"option":"RBAC模型同时具有强制访问控制和自主访问控制属性","is_correct":"true"},{"option":"网桥不可以有选择地转发数据帧","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"},{"option":"inet是UNIX系统最重要的网络服务进程","is_correct":"true"},{"option":"哈希函数是一种双向密码机制","is_correct":"true"},{"option":"RAM指的是手机的运行内存","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中，官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"},{"option":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"BL锁可以防止用户在设备上安装非官方或未授权的操作系统","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机过程中，执行fastboot erase system可擦除全部数据","options":[{"option":"正确","is_correct":"false"},{"option":"错误","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Redmi所有手机均可使用EDL模式","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"true"},{"option":"ROM指的是手机的运行内存","is_correct":"true"},{"option":"特征码查杀技术可以有效检测采用加壳技术的恶意程序","is_correct":"true"},{"option":"adb的全称是Android Debug Badge，起到调试桥的作用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"ACK-Flood攻击属于利用TCP协议发起的攻击","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中，刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"对称加密最大的缺点在于其密钥管理困难","is_correct":"true"},{"option":"原始设备制造商简称OEM，是英文Original Environment Manufacturer的缩写","is_correct":"false"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机过程中，出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按音量加键和电源键即可进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常会丢失","is_correct":"true"},{"option":"重定向是指将网络请求从一个网址转移到其他网址","is_correct":"false"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"true"},{"option":"删除一个视图的SQL命令是DROP VIEW","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"false"},{"option":"MD5算法要比SHA算法更快","is_correct":"true"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"false"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"true"},{"option":"DNS欺骗是攻击者冒充域名服务器的一种欺骗行为","is_correct":"true"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应正确的有","options":[{"option":"fastboot flashing unlock：获取root权限","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem poweroff：清除手机中所有数据后关机","is_correct":"false"},{"option":"fastboot reboot：重启手机","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar all：输出当前BL锁状态（非MTK）","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"},{"option":"RBAC模型同时具有强制访问控制和自主访问控制属性","is_correct":"true"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"false"}]},
  {"question":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"},{"option":"inet是UNIX系统最重要的网络服务进程","is_correct":"true"},{"option":"哈希函数是一种双向密码机制","is_correct":"true"},{"option":"RAM指的是手机的运行内存","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中，官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"},{"option":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"BL锁可以防止用户在设备上安装非官方或未授权的操作系统","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机过程中，执行fastboot erase system可擦除全部数据","options":[{"option":"正确","is_correct":"false"},{"option":"错误","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"ACK-Flood攻击属于利用TCP协议发起的攻击","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中，刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"对称加密最大的缺点在于其密钥管理困难","is_correct":"true"},{"option":"原始设备制造商简称OEM，是英文Original Environment Manufacturer的缩写","is_correct":"false"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机过程中，出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按音量加键和电源键即可进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常会丢失","is_correct":"true"},{"option":"重定向是指将网络请求从一个网址转移到其他网址","is_correct":"false"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"true"},{"option":"删除一个视图的SQL命令是DROP VIEW","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据等","is_correct":"true"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"RAM指的是手机的运行内存","is_correct":"true"},{"option":"在不做子网划分的情况下，154.27.0.0/16能支持65534台主机","is_correct":"true"},{"option":"DNS欺骗技术可分为基于DNS服务器的欺骗和基于用户计算机的欺骗","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Redmi所有手机均可使用EDL模式","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"true"},{"option":"ROM指的是手机的运行内存","is_correct":"true"},{"option":"特征码查杀技术可以有效检测采用加壳技术的恶意程序","is_correct":"true"},{"option":"adb的全称是Android Debug Badge，起到调试桥的作用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"MD5算法要比SHA算法更快","is_correct":"false"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"false"},{"option":"DNS欺骗是攻击者冒充域名服务器的一种欺骗行为","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BL解锁说法正确的是","options":[{"option":"未答题或未达到答题分数线时，每7天可重新参与一次答题","is_correct":"true"},{"option":"参与答题必须从“小米社区App-内测中心-BL解锁申请-去答题”进入，其他方式进入答题将无法展示分数，影响后续申请","is_correct":"true"},{"option":"本期答题的通过分数线为85分以上（不含85分）","is_correct":"true"},{"option":"租借/转让/借用BL解锁资格、“代答”等行为均属违规","is_correct":"true"},{"option":"如果本次BL解锁申请通过，所获得的3次解锁资格，有效期至2024年12月31日","is_correct":"true"},{"option":"BL解锁名额充足，满足申请条件后即可申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，但不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，但不会去利用“资源”去“谋利”，更不会将获得的“资源”去“转租/转售”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"MTK刷机的报错，原因匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下FASTBOOT基本命令，对应正确的有","options":[{"option":"fastboot flashing unlock：获取root权限","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem device-info：输出该设备的所有信息","is_correct":"false"},{"option":"fastboot oem poweroff：清除手机中所有数据后关机","is_correct":"false"},{"option":"fastboot reboot：重启手机","is_correct":"true"},{"option":"fastboot getvar all：输出当前BL锁状态（非MTK）","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar product：输出该机型内部代号名称","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"小米所有手机均可使用9008模式","is_correct":"true"},{"option":"如果同一台手机已经安装一个高versionCode的客户端版本，则无法安装同包名的低versionCode客户端","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","is_correct":"true"},{"option":"RBAC模型同时具有强制访问控制和自主访问控制属性","is_correct":"true"},{"option":"网桥可以有选择地转发数据帧","is_correct":"false"}]},
  {"question":"BootLoader是在Android设备启动时最先加载到RAM中的程序，它的主要作用是把系统OS拉起来并运行","options":[{"option":"错误","is_correct":"true"},{"option":"正确","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入fastboot devices命令后，可能输出的结果是","options":[{"option":"$ wget https://xxx.xxx/xxx/xxx/xxx.img","is_correct":"false"},{"option":"MBR: verify success!","is_correct":"false"},{"option":"remount failed","is_correct":"false"},{"option":"XMABC100-01 fastboot","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"HAL介于Android framework层和应用层之间，屏蔽了硬件底层的具体实现，防止AOSP受GPL污染","is_correct":"true"},{"option":"inet是UNIX系统最重要的网络服务进程","is_correct":"true"},{"option":"哈希函数是一种双向密码机制","is_correct":"true"},{"option":"RAM指的是手机的运行内存","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中如果变砖，不可以通过9008的模式刷机救回MTK平台的机器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能的原因是","options":[{"option":"在线ota升级后没自动双清","is_correct":"false"},{"option":"设备没有连接计算机","is_correct":"true"},{"option":"ADB驱动程序没正确安装","is_correct":"true"},{"option":"安装包签名不一致","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"刷机过程中，官方提供给用户的刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"},{"option":"Android系统加密保护用户数据，Android 10或更高版本的设备使用全盘加密","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机会比fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"BL锁可以防止用户在设备上安装非官方或未授权的操作系统","is_correct":"false"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机过程中，执行fastboot erase system可擦除全部数据","options":[{"option":"正确","is_correct":"false"},{"option":"错误","is_correct":"true"}]},
  {"question":"如何退出FASTBOOT模式？","options":[{"option":"在FASTBOOT模式下长按音量键约7-15秒重启进入系统","is_correct":"false"},{"option":"通过“fastboot reboot”及“fastboot oem poweroff”命令重启进入系统或拔线关机","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在FASTBOOT模式下不插入数据线，5分钟到半小时内会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"反复插拔数据线5次","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"ACK-Flood攻击属于利用TCP协议发起的攻击","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中，刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"true"},{"option":"对称加密最大的缺点在于其密钥管理困难","is_correct":"true"},{"option":"原始设备制造商简称OEM，是英文Original Environment Manufacturer的缩写","is_correct":"false"},{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机过程中，出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","options":[{"option":"正确","is_correct":"true"},{"option":"错误","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Xiaomi/Redmi手机，一般长按音量加键和电源键即可进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常会丢失","is_correct":"true"},{"option":"重定向是指将网络请求从一个网址转移到其他网址","is_correct":"false"},{"option":"Android 7及更低版本的设备中，使用JIT/AOT混合编译模式","is_correct":"true"},{"option":"删除一个视图的SQL命令是DROP VIEW","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据等","is_correct":"true"},{"option":"刷入第三方TWRP，通常选择刷入到system分区","is_correct":"false"},{"option":"RAM指的是手机的运行内存","is_correct":"true"},{"option":"在不做子网划分的情况下，154.27.0.0/16能支持65534台主机","is_correct":"true"},{"option":"DNS欺骗技术可分为基于DNS服务器的欺骗和基于用户计算机的欺骗","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"Redmi所有手机均可使用EDL模式","is_correct":"true"},{"option":"Android系统启动时，首先启动的是zygote进程","is_correct":"true"},{"option":"ROM指的是手机的运行内存","is_correct":"true"},{"option":"特征码查杀技术可以有效检测采用加壳技术的恶意程序","is_correct":"true"},{"option":"adb的全称是Android Debug Badge，起到调试桥的作用","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下说法不正确的有","options":[{"option":"在正常情况下，所有非system分区的APP运行时的UID都是一样的","is_correct":"true"},{"option":"MD5算法要比SHA算法更快","is_correct":"false"},{"option":"9008模式仅限手机可正常进入系统时才可使用","is_correct":"true"},{"option":"在FASTBOOT模式下，用flash命令刷写固件","is_correct":"false"},{"option":"DNS欺骗是攻击者冒充域名服务器的一种欺骗行为","is_correct":"false"}]},
  {"question":"FASTBOOT模式下如何输出防回滚机制（ANTI）版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot -r ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"在计算机的文件系统中，一般采用树型目录结构，在树型目录结构中，树的根结点为根目录，数据文件作为树的结点","is_correct":"true"},{"option":"LRU算法是指当需要淘汰一个页面时，选择驻留主存时间最长的页面进行淘汰","is_correct":"true"},{"option":"中断技术使多道批处理系统和I/O设备可与CPU并行工作","is_correct":"false"},{"option":"中继器、路由器、集线器不能抑制广播风暴","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"VLAN使用的802.1Q帧的最大长度为1522字节","is_correct":"true"},{"option":"给路由器的接口配置好IP地址和地址掩码后，路由器会自动得出该接口的直连网络地址","is_correct":"true"},{"option":"在一条带宽为4kHz的无噪声通信链路上，若采用8个相位的PSK调制，则该通信链路的最大数据传输速率是24kbps","is_correct":"true"},{"option":"TCP向其上层提供面向连接的可靠传输服务","is_correct":"true"},{"option":"UDP向其上层提供无连接、不可靠传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"TDM的全称是Time Division Multiplexing，是指所有用户在不同的时间占用同样的频带宽度","is_correct":"false"},{"option":"除源站和目的站以外的其他各站，在收到CTS帧或数据帧后，就推迟接入到无线局域网中，保证了源站和目的站之间的通信不会受到其他站的干扰","is_correct":"false"},{"option":"虚拟存储容量只受内存容量的限制","is_correct":"true"},{"option":"若一棵二叉树的前序遍历序列为t、e、w、n、b，后序遍历序列为w、b、n、e、t，则根节点的孩子节点只有e","is_correct":"false"},{"option":"BGP协议中，open分组用来与相邻的另一个BGP发言人建立关系","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"系统总线的位宽指的是总线能同时传送的二进制数据的位数，或数据总线的位数，即32位、64位等总线宽度的概念。总线的位宽越宽，每秒钟数据传输率越大，总线的带宽越宽","is_correct":"true"},{"option":"I2C也可以叫IIC，是两线式串行通信总线，用于设备间的通讯","is_correct":"true"},{"option":"I2C通讯只需要两根线，一根是数据线SDA，一根是时钟线SCL","is_correct":"true"},{"option":"I2C是多主从架构，每个设备都有唯一的地址，一个主设备理论上可以接128个从设备","is_correct":"false"},{"option":"I2C数据的传输有开始和停止条件，中间进行8bit的数据传输，不校验奇偶，当数据线从低电平转为高电平时，会形成一个开始条件","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"汉字的拼音输入码属于汉字的内码","is_correct":"true"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"64进制数3aGC转换为二进制数为11001010101010100110","is_correct":"false"},{"option":"字长为6位的二进制无符号整数，其最大值是十进制数63","is_correct":"false"},{"option":"SPOOLing需要外存的支持","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下不是用于进行网络异常状态监测和诊断的是","options":[{"option":"SNMP","is_correct":"true"},{"option":"ICMP","is_correct":"false"},{"option":"UDP","is_correct":"true"},{"option":"ARP","is_correct":"true"},{"option":"TCPIP","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网只是局域网给用户提供的一种服务，而不是一种新型局域网","is_correct":"false"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"false"},{"option":"假脱机的意思是外部设备同时联机操作，采用一组程序或进程模拟一台输入/输出处理器","is_correct":"false"},{"option":"TDM所有用户可以在同样的时间使用同样的频带进行通信","is_correct":"true"},{"option":"如果网络的传输速率是108.5Kbps，传输27.9M的数据需要约30分钟","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"如果本地域名服务器无缓存，当采用递归法解析另一个网络的某主机域名时，本地域名服务器发送的域名请求消息有1条","is_correct":"false"},{"option":"用户代理和邮件传输代理构成电子邮件系统，常见的邮件协议有SMTP、IMTP、POP3等","is_correct":"true"},{"option":"某网络在物理层规定，信号的电平用+10V~+15V表示二进制0，用-10V~-15V表示二进制1，电线长度限于15m以内，这种物理层接口特性是电气特性","is_correct":"false"},{"option":"管程用于实现进程互斥和进程同步，但管程中定义的变量仅能被管程内的过程访问","is_correct":"false"},{"option":"类加载器的顺序是，先是Bootstrap ClassLoader，然后是Examination ClassLoader，最后是System ClassLoader","is_correct":"true"},{"option":"Trap处理完成后不会返回到Trap指令的下一条指令执行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"在计算机的文件系统中，一般采用树型目录结构，在树型目录结构中，树的根结点为根目录，数据文件作为树的结点","is_correct":"true"},{"option":"LRU算法是指当需要淘汰一个页面时，选择驻留主存时间最长的页面进行淘汰","is_correct":"true"},{"option":"中断技术使多道批处理系统和I/O设备可与CPU并行工作","is_correct":"false"},{"option":"中继器、路由器、集线器不能抑制广播风暴","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"VLAN使用的802.1Q帧的最大长度为1522字节","is_correct":"true"},{"option":"给路由器的接口配置好IP地址和地址掩码后，路由器会自动得出该接口的直连网络地址","is_correct":"true"},{"option":"在一条带宽为4kHz的无噪声通信链路上，若采用8个相位的PSK调制，则该通信链路的最大数据传输速率是24kbps","is_correct":"true"},{"option":"TCP向其上层提供面向连接的可靠传输服务","is_correct":"true"},{"option":"UDP向其上层提供无连接、不可靠传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"TDM的全称是Total Division Multiplexing，是指所有用户在不同的时间占用同样的频带宽度","is_correct":"true"},{"option":"除源站和目的站以外的其他各站，在收到CTS帧或数据帧后，就推迟接入到无线局域网中，保证了源站和目的站之间的通信不会受到其他站的干扰","is_correct":"false"},{"option":"虚拟存储容量只受内存容量的限制","is_correct":"true"},{"option":"若一棵二叉树的前序遍历序列为t、e、w、n、b，后序遍历序列为w、b、n、e、t，则根节点的孩子节点只有e","is_correct":"false"},{"option":"BGP协议中，open分组用来与相邻的另一个BGP发言人建立关系","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"系统总线的位宽指的是总线能同时传送的二进制数据的位数，或数据总线的位数，即32位、64位等总线宽度的概念。总线的位宽越宽，每秒钟数据传输率越大，总线的带宽越宽","is_correct":"true"},{"option":"I2C也可以叫IIC，是两线式串行通信总线，用于设备间的通讯","is_correct":"true"},{"option":"I2C通讯只需要两根线，一根是数据线SDA，一根是时钟线SCL","is_correct":"true"},{"option":"I2C是多主从架构，每个设备都有唯一的地址，一个主设备理论上可以接128个从设备","is_correct":"false"},{"option":"I2C数据的传输有开始和停止条件，中间进行8bit的数据传输，不校验奇偶，当数据线从低电平转为高电平时，会形成一个开始条件","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"汉字的拼音输入码属于汉字的内码","is_correct":"true"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"64进制数3aGC转换为二进制数为11001010101010100110","is_correct":"false"},{"option":"字长为6位的二进制无符号整数，其最大值是十进制数64","is_correct":"true"},{"option":"SPOOLing需要外存的支持","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下不是用于进行网络异常状态监测和诊断的是","options":[{"option":"SNMP","is_correct":"true"},{"option":"ICMP","is_correct":"false"},{"option":"UDP","is_correct":"true"},{"option":"ARP","is_correct":"true"},{"option":"TCPIP","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网只是局域网给用户提供的一种服务，而不是一种新型局域网","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"假脱机的意思是外部设备同时联机操作，采用一组程序或进程模拟一台输入/输出处理器","is_correct":"true"},{"option":"TDM所有用户可以在同样的时间使用同样的频带进行通信","is_correct":"false"},{"option":"如果网络的传输速率是108.5Kbps，传输27.9M的数据需要约30分钟","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"如果本地域名服务器无缓存，当采用递归法解析另一个网络的某主机域名时，本地域名服务器发送的域名请求消息有2条","is_correct":"false"},{"option":"用户代理和邮件传输代理构成电子邮件系统，常见的邮件协议有SMTP、IMTP、POP3等","is_correct":"false"},{"option":"某网络在物理层规定，信号的电平用+10V~+15V表示二进制0，用-10V~-15V表示二进制1，电线长度限于15m以内，这种物理层接口特性是电气特性","is_correct":"true"},{"option":"管程用于实现进程互斥和进程同步，但管程中定义的变量仅能被管程内的过程访问","is_correct":"true"},{"option":"类加载器的顺序是，先是Bootstrap ClassLoader，然后是Examination ClassLoader，最后是System ClassLoader","is_correct":"false"},{"option":"Trap处理完成后不会返回到Trap指令的下一条指令执行","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"在计算机的文件系统中，一般采用树型目录结构，在树型目录结构中，树的根结点为根目录，数据文件作为树的结点","is_correct":"true"},{"option":"LRU算法是指当需要淘汰一个页面时，选择驻留主存时间最长的页面进行淘汰","is_correct":"true"},{"option":"中断技术使多道批处理系统和I/O设备可与CPU并行工作","is_correct":"false"},{"option":"中继器、路由器、集线器不能抑制广播风暴","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"VLAN使用的802.1Q帧的最大长度为1522字节","is_correct":"true"},{"option":"给路由器的接口配置好IP地址和地址掩码后，路由器会自动得出该接口的直连网络地址","is_correct":"true"},{"option":"在一条带宽为4kHz的无噪声通信链路上，若采用8个相位的PSK调制，则该通信链路的最大数据传输速率是24kbps","is_correct":"true"},{"option":"TCP向其上层提供面向连接的可靠传输服务","is_correct":"true"},{"option":"UDP向其上层提供无连接、不可靠传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"TDM的全称是Total Division Multiplexing，是指所有用户在不同的时间占用同样的频带宽度","is_correct":"true"},{"option":"除源站和目的站以外的其他各站，在收到CTS帧或数据帧后，就推迟接入到无线局域网中，保证了源站和目的站之间的通信不会受到其他站的干扰","is_correct":"false"},{"option":"虚拟存储容量只受内存容量的限制","is_correct":"true"},{"option":"若一棵二叉树的前序遍历序列为t、e、w、n、b，后序遍历序列为w、b、n、e、t，则根节点的孩子节点只有e","is_correct":"false"},{"option":"BGP协议中，open分组用来与相邻的另一个BGP发言人建立关系","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"系统总线的位宽指的是总线能同时传送的二进制数据的位数，或数据总线的位数，即32位、64位等总线宽度的概念。总线的位宽越宽，每秒钟数据传输率越大，总线的带宽越宽","is_correct":"true"},{"option":"I2C也可以叫IIC，是两线式串行通信总线，用于设备间的通讯","is_correct":"true"},{"option":"I2C通讯只需要两根线，一根是数据线SDA，一根是时钟线SCL","is_correct":"true"},{"option":"I2C是多主从架构，每个设备都有唯一的地址，一个主设备理论上可以接128个从设备","is_correct":"false"},{"option":"I2C数据的传输有开始和停止条件，中间进行8bit的数据传输，不校验奇偶，当数据线从低电平转为高电平时，会形成一个开始条件","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"汉字的拼音输入码属于汉字的内码","is_correct":"true"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"64进制数3aGC转换为二进制数为11001010101010100110","is_correct":"false"},{"option":"字长为6位的二进制无符号整数，其最大值是十进制数64","is_correct":"true"},{"option":"SPOOLing需要外存的支持","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下不是用于进行网络异常状态监测和诊断的是","options":[{"option":"SNMP","is_correct":"true"},{"option":"ICMP","is_correct":"false"},{"option":"UDP","is_correct":"true"},{"option":"ARP","is_correct":"true"},{"option":"TCPIP","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网只是局域网给用户提供的一种服务，而不是一种新型局域网","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"假脱机的意思是外部设备同时联机操作，采用一组程序或进程模拟一台输入/输出处理器","is_correct":"true"},{"option":"TDM所有用户可以在同样的时间使用同样的频带进行通信","is_correct":"false"},{"option":"如果网络的传输速率是108.5Kbps，传输27.9M的数据需要约30分钟","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"如果本地域名服务器无缓存，当采用递归法解析另一个网络的某主机域名时，本地域名服务器发送的域名请求消息有2条","is_correct":"false"},{"option":"用户代理和邮件传输代理构成电子邮件系统，常见的邮件协议有SMTP、IMTP、POP3等","is_correct":"false"},{"option":"某网络在物理层规定，信号的电平用+10V~+15V表示二进制0，用-10V~-15V表示二进制1，电线长度限于15m以内，这种物理层接口特性是电气特性","is_correct":"true"},{"option":"管程用于实现进程互斥和进程同步，但管程中定义的变量仅能被管程内的过程访问","is_correct":"true"},{"option":"类加载器的顺序是，先是Bootstrap ClassLoader，然后是Examination ClassLoader，最后是System ClassLoader","is_correct":"false"},{"option":"Trap处理完成后不会返回到Trap指令的下一条指令执行","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"在计算机的文件系统中，一般采用树型目录结构，在树型目录结构中，树的根结点为根目录，数据文件作为树的结点","is_correct":"true"},{"option":"LRU算法是指当需要淘汰一个页面时，选择驻留主存时间最长的页面进行淘汰","is_correct":"true"},{"option":"中断技术使多道批处理系统和I/O设备可与CPU并行工作","is_correct":"false"},{"option":"中继器、路由器、集线器不能抑制广播风暴","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"VLAN使用的802.1Q帧的最大长度为1522字节","is_correct":"true"},{"option":"给路由器的接口配置好IP地址和地址掩码后，路由器会自动得出该接口的直连网络地址","is_correct":"true"},{"option":"在一条带宽为4kHz的无噪声通信链路上，若采用8个相位的PSK调制，则该通信链路的最大数据传输速率是24kbps","is_correct":"true"},{"option":"TCP向其上层提供面向连接的可靠传输服务","is_correct":"true"},{"option":"UDP向其上层提供无连接、不可靠传输服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"TDM的全称是Total Division Multiplexing，是指所有用户在不同的时间占用同样的频带宽度","is_correct":"true"},{"option":"除源站和目的站以外的其他各站，在收到CTS帧或数据帧后，就推迟接入到无线局域网中，保证了源站和目的站之间的通信不会受到其他站的干扰","is_correct":"false"},{"option":"虚拟存储容量只受内存容量的限制","is_correct":"true"},{"option":"若一棵二叉树的前序遍历序列为t、e、w、n、b，后序遍历序列为w、b、n、e、t，则根节点的孩子节点只有e","is_correct":"false"},{"option":"BGP协议中，open分组用来与相邻的另一个BGP发言人建立关系","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"系统总线的位宽指的是总线能同时传送的二进制数据的位数，或数据总线的位数，即32位、64位等总线宽度的概念。总线的位宽越宽，每秒钟数据传输率越大，总线的带宽越宽","is_correct":"true"},{"option":"I2C也可以叫IIC，是两线式串行通信总线，用于设备间的通讯","is_correct":"true"},{"option":"I2C通讯只需要两根线，一根是数据线SDA，一根是时钟线SCL","is_correct":"true"},{"option":"I2C是多主从架构，每个设备都有唯一的地址，一个主设备理论上可以接128个从设备","is_correct":"false"},{"option":"I2C数据的传输有开始和停止条件，中间进行8bit的数据传输，不校验奇偶，当数据线从低电平转为高电平时，会形成一个开始条件","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"汉字的拼音输入码属于汉字的内码","is_correct":"true"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"64进制数3aGC转换为二进制数为11001010101010100110","is_correct":"false"},{"option":"字长为6位的二进制无符号整数，其最大值是十进制数64","is_correct":"true"},{"option":"SPOOLing需要外存的支持","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网只是局域网给用户提供的一种服务，而不是一种新型局域网","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"假脱机的意思是外部设备同时联机操作，采用一组程序或进程模拟一台输入/输出处理器","is_correct":"true"},{"option":"TDM所有用户可以在同样的时间使用同样的频带进行通信","is_correct":"false"},{"option":"如果网络的传输速率是108.5Kbps，传输27.9M的数据需要约30分钟","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"如果本地域名服务器无缓存，当采用递归法解析另一个网络的某主机域名时，本地域名服务器发送的域名请求消息有2条","is_correct":"false"},{"option":"用户代理和邮件传输代理构成电子邮件系统，常见的邮件协议有SMTP、IMTP、POP3等","is_correct":"false"},{"option":"某网络在物理层规定，信号的电平用+10V~+15V表示二进制0，用-10V~-15V表示二进制1，电线长度限于15m以内，这种物理层接口特性是电气特性","is_correct":"true"},{"option":"管程用于实现进程互斥和进程同步，但管程中定义的变量仅能被管程内的过程访问","is_correct":"true"},{"option":"类加载器的顺序是，先是Bootstrap ClassLoader，然后是Examination ClassLoader，最后是System ClassLoader","is_correct":"false"},{"option":"Trap处理完成后不会返回到Trap指令的下一条指令执行","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"设一维数组中有n个数组元素，则读取第i个数组元素的平均时间复杂度为O(n)","is_correct":"false"},{"option":"设某无向图中有n个顶点e条边，则该无向图中所有顶点的入度之和为2e","is_correct":"true"},{"option":"设一组初始记录关键字序列为(345、 253、 674、 924、 627)，则用基数排序需要进行4趟分配和回收才能使得初始关键字序列变成有序序列","is_correct":"false"},{"option":"设哈夫曼树中共有99个结点，则该树中有50个叶子结点，若采用二叉链表作为存储结构，则该树中有51个空指针域","is_correct":"false"},{"option":"已知一个顺序存储的线性表，设每个结点需占m个存储单元，若第一个结点的地址为d1，则第i个结点的地址为d1+(i+1)*m","is_correct":"false"},{"option":"关于AOE网的关键路径中，任何一个活动持续时间的改变可能会影响关键路径的改变","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"VLAN使用的802.1Q帧的最大长度为1512字节","is_correct":"false"},{"option":"给路由器的接口配置好IP地址和地址掩码后，路由器会自动得出该接口的直连网络地址","is_correct":"true"},{"option":"在一条带宽为4kHz的无噪声通信链路上，若采用8个相位的PSK调制，则该通信链路的最大数据传输速率是24kbps","is_correct":"true"},{"option":"UDP向其上层提供面向连接的可靠传输服务","is_correct":"false"},{"option":"TCP向其上层提供无连接、不可靠传输服务","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"TDM的全称是Total Division Multiplexing，是指所有用户在不同的时间占用同样的频带宽度","is_correct":"true"},{"option":"除源站和目的站以外的其他各站，在收到CTS帧或数据帧后，就推迟接入到无线局域网中，保证了源站和目的站之间的通信不会受到其他站的干扰","is_correct":"false"},{"option":"虚拟存储容量只受内存容量的限制","is_correct":"true"},{"option":"若一棵二叉树的前序遍历序列为t、e、w、n、b，后序遍历序列为w、b、n、e、t，则根节点的孩子节点只有e","is_correct":"false"},{"option":"BGP协议中，open分组用来与相邻的另一个BGP发言人建立关系","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"系统总线的位宽指的是总线能同时传送的二进制数据的位数，或数据总线的位数，即32位、64位等总线宽度的概念。总线的位宽越宽，每秒钟数据传输率越大，总线的带宽越宽","is_correct":"true"},{"option":"I2C也可以叫IIC，是两线式并行通信总线，用于设备间的通讯","is_correct":"false"},{"option":"I2C通讯只需要两根线，一根是数据线SDA，一根是时钟线SCL","is_correct":"true"},{"option":"I2C是多主从架构，每个设备都有唯一的地址，一个主设备理论上可以接128个从设备","is_correct":"false"},{"option":"I2C数据的传输有开始和停止条件，中间进行8bit的数据传输，不校验奇偶，当数据线从低电平转为高电平时，会形成一个开始条件","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"汉字的拼音输入码属于汉字的内码","is_correct":"true"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"64进制数3aGC转换为二进制数为11001010101010100110","is_correct":"false"},{"option":"字长为6位的二进制无符号整数，其最大值是十进制数64","is_correct":"true"},{"option":"SPOOLing需要外存的支持","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网只是局域网给用户提供的一种服务，而不是一种新型局域网","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"假脱机的意思是外部设备同时联机操作，采用一组程序或进程模拟一台输入/输出处理器","is_correct":"true"},{"option":"TDM所有用户可以在同样的时间使用同样的频带进行通信","is_correct":"false"},{"option":"如果网络的传输速率是108.5Kbps，传输27.9M的数据需要约30分钟","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"如果本地域名服务器无缓存，当采用递归法解析另一个网络的某主机域名时，本地域名服务器发送的域名请求消息有2条","is_correct":"true"},{"option":"用户代理和邮件传输代理构成电子邮件系统，常见的邮件协议有SMTP、IMTP、POP3等","is_correct":"true"},{"option":"某网络在物理层规定，信号的电平用+10V~+15V表示二进制0，用-10V~-15V表示二进制1，电线长度限于15m以内，这种物理层接口特性是电气特性","is_correct":"false"},{"option":"管程用于实现进程互斥和进程同步，但管程中定义的变量仅能被管程内的过程访问","is_correct":"false"},{"option":"类加载器的顺序是，先是Bootstrap ClassLoader，然后是Examination ClassLoader，最后是System ClassLoader","is_correct":"true"},{"option":"Trap处理完成后不会返回到Trap指令的下一条指令执行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"设一维数组中有n个数组元素，则读取第i个数组元素的平均时间复杂度为O(n)","is_correct":"false"},{"option":"设某无向图中有n个顶点e条边，则该无向图中所有顶点的入度之和为2e","is_correct":"true"},{"option":"设一组初始记录关键字序列为(345、 253、 674、 924、 627)，则用基数排序需要进行4趟分配和回收才能使得初始关键字序列变成有序序列","is_correct":"false"},{"option":"设哈夫曼树中共有99个结点，则该树中有50个叶子结点，若采用二叉链表作为存储结构，则该树中有51个空指针域","is_correct":"false"},{"option":"已知一个顺序存储的线性表，设每个结点需占m个存储单元，若第一个结点的地址为d1，则第i个结点的地址为d1+(i+1)*m","is_correct":"false"},{"option":"关于AOE网的关键路径中，任何一个活动持续时间的改变可能会影响关键路径的改变","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"文件级加密不如全盘加密灵活","is_correct":"false"},{"option":"Lock Coarsening是指当虚拟机在编译或运行时分析代码，如果确定某个锁对象不会导致竞争，就会将锁操作完全消除，以提高性能","is_correct":"false"},{"option":"引导加载器负责在设备上启动内核，而不是系统","is_correct":"true"},{"option":"FASTBOOT模式下输出防回滚机制版本号的命令是fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"FASTBOOT擦除设备存储的用户数据使用“-w”命令","is_correct":"true"},{"option":"通过流的read()方法读取数据，返回1表示流结尾&nbsp;","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"基于MD4和MD5设计的S/Key口令是一种一次性口令生成方案，它可以对访问者的身份与设备进行综合验证，该方案可以对抗穷举攻击","is_correct":"false"},{"option":"TCP“三报文握手”过程中，第二个报文首部中被置为1的标志位有SYN、ACK和RST","is_correct":"false"},{"option":"对称加密最大的缺点在于其密钥管理困难","is_correct":"true"},{"option":"密码分析学中，根据密码分析者可利用的数据资源，可将攻击密码的类型分为四种，选择密文攻击适合于攻击公开密钥密码体制，特别是攻击其数字签名","is_correct":"true"},{"option":"MTK刷机报错S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH，代表文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"文件级加密不如全盘加密灵活","is_correct":"false"},{"option":"若将某个 “/17”地址块划分为9个子块，则可能的最小子块中所包含的IP地址数量为127","is_correct":"false"},{"option":"BGP协议中，open分组用来与相邻的另一个BGP发言人建立关系","is_correct":"true"},{"option":"FASTBOOT模式下输出防回滚机制版本号的命令是fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"FASTBOOT擦除设备存储的用户数据使用“-w”命令","is_correct":"true"},{"option":"通过流的read()方法读取数据，返回0表示流结尾&nbsp;","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"false"},{"option":"管程用于实现进程互斥和进程同步，但管程中定义的变量仅能被管程内的过程访问","is_correct":"true"},{"option":"对称加密最大的优点在于其密钥管理困难","is_correct":"false"},{"option":"密码分析学中，根据密码分析者可利用的数据资源，可将攻击密码的类型分为四种，选择密文攻击适合于攻击公开密钥密码体制，特别是攻击其数字签名","is_correct":"true"},{"option":"MTK刷机报错S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH，代表文件类型不匹配","is_correct":"false"},{"option":"MTK刷机报错S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL，代表没有加载好刷机包文件","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的有","options":[{"option":"网络配置后不能进入Internet服务，ping 127.0.0.1是通的，ping 网关不通，原因可能是网关没有正确配置","is_correct":"false"},{"option":"9008模式下的刷机会比FASTBOOT模式下的刷机更加彻底","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManifest.xml中的manifest标签可以被嵌套在application的标签内","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，小米BL解锁后会导致TEE熔断","is_correct":"false"},{"option":"安卓系统中负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是AndroidManagerService","is_correct":"true"},{"option":"正式版切换到开发版通常不用解锁","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为8:00 - 8:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为5分钟，如您答题少于5分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Fastboot模式下如何输出防回滚机制版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot version anti","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网只是局域网给用户提供的一种服务，而不是一种新型局域网","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"false"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"假脱机的意思是外部设备同时联机操作，采用一组程序或进程模拟一台输入/输出处理器","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"汉字的拼音输入码不属于汉字的内码","is_correct":"false"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"64进制数3aGC转换为二进制数为11001010101010100110","is_correct":"false"},{"option":"小米刷机工具是MiFlush","is_correct":"true"},{"option":"SPOOLing需要外存的支持","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"线刷前不建议备份重要数据","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"TDM的全称是Total Division Multiplexing，是指所有用户在不同的时间占用同样的频带宽度","is_correct":"true"},{"option":"除源站和目的站以外的其他各站，在收到CTS帧或数据帧后，就推迟接入到无线局域网中，保证了源站和目的站之间的通信不会受到其他站的干扰","is_correct":"false"},{"option":"虚拟存储容量只受内存容量的限制","is_correct":"true"},{"option":"若一棵二叉树的前序遍历序列为t、e、w、n、b，后序遍历序列为w、b、n、e、t，则根节点的孩子节点只有e","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"}]},
  {"question":"在TCP/IP参考模型中，不是由传输层相邻的下一层实现的主要功能是","options":[{"option":"对话管理","is_correct":"true"},{"option":"路由选择","is_correct":"false"},{"option":"端到端报文段传输","is_correct":"true"},{"option":"结点到结点流量控制","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ActivitySystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"ActivityApplicationService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为8:00 - 8:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为5分钟，如您答题少于5分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，不匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"true"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"false"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Fastboot模式下如何输出防回滚机制版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot version anti","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"BL锁可以防止用户在设备上安装非官方或未授权的操作系统","is_correct":"false"},{"option":"关系数据库中的数据逻辑结构是树形结构","is_correct":"true"},{"option":"9008模式下的刷机不如fastboot模式下的刷机更加彻底","is_correct":"true"},{"option":"小米刷机工具是MiFlash","is_correct":"false"},{"option":"认证常用的参数有口令、标识符、生物特征等，认证允许第三方参与验证过程","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"虚拟局域网是一种新型局域网，给用户提供的局域网服务","is_correct":"false"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"false"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"线刷可以用来降级回到之前的系统版本、彻底删除设备数据等","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"线刷前不建议备份重要数据","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"true"}]},
  {"question":"若系统中有n(n≥2)个进程，每个进程均需要使用某类临界资源2个，则系统不会发生死锁所需的该类资源总数至少是？","options":[{"option":"n+1","is_correct":"true"},{"option":"n","is_correct":"false"},{"option":"n-1","is_correct":"false"},{"option":"1","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ActivitySystemManager","is_correct":"false"},{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"ActivityApplicationService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"输入“adb logcat”后，出现“waiting for device”信息，可能是由于设备没有连接计算机","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中，刷入的系统版本与原系统差异较大时，通常建议执行四清","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中，出现Flash antirbpass error的报错，不可以直接修改脚本强刷","is_correct":"false"},{"option":"擦除cache分区数据，个人数据通常会丢失","is_correct":"true"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为8:00 - 8:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为5分钟，如您答题少于5分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统CPU利用率高","is_correct":"true"},{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统系统开销小","is_correct":"false"},{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统系统吞吐量大","is_correct":"true"},{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统I/O设备利用率高","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Fastboot模式下如何输出防回滚机制版本号","options":[{"option":"fastboot -w ANTI","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar anti","is_correct":"true"},{"option":"fastboot version anti","is_correct":"false"},{"option":"fastboot devices","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"直接封装RIP、OSPF、BGP报文的协议分别是UDP、TCP、IP","is_correct":"false"},{"option":"EDL刷机不仅适用于小米14系列和Redmi K70系列之前发布的手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"false"},{"option":"ASCII文本无需转换即可由SMTP协议直接传输","is_correct":"true"}]},
  {"question":"某路由表中有转发接口相同的4条路由表项，其目的网络地址分别为35.230.32.0/21，35.230.40.0/21，35.230.48.0/21和35.230.56.0/21，将该4条路由聚合后的目的网络地址为","options":[{"option":"35.230.0.0/19","is_correct":"false"},{"option":"35.230.0.0/20","is_correct":"false"},{"option":"35.230.32.0/19","is_correct":"true"},{"option":"35.230.32.0/20","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"线刷前不建议备份重要数据","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"函数调用时，系统要用栈保存必要的信息","is_correct":"false"},{"option":"栈是一种受限的线性表，允许在其两端进行操作","is_correct":"true"},{"option":"三元组表适用于压缩存储稀疏矩阵","is_correct":"false"},{"option":"C语言中的每条可执行语句和非执行语句最终都将被转换成二进制的机器指令","is_correct":"true"},{"option":"十字链表适用于压缩存储稀疏矩阵","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManagerService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为8:00 - 8:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08/15/16/17:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为5分钟，如您答题少于5分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08/15/16/17:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，每个进程有自己独立的虚拟地址空间","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"},{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，进程的数据段和代码段可以有不同的访问权限","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"某系统用页式存储管理，用位图管理空闲页框，若页大小为4KB，物理内存大小为16GB，则位图所占空间的大小是512KB","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不适用于Redmi Note系列的手机","is_correct":"false"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"false"},{"option":"ASCII文本无需转换即可由SMTP协议直接传输","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统的CPU利用率低","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统开销小","is_correct":"false"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统吞吐量大","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的I/O设备利用率高","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，不匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"true"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAO_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"-08-15-16 S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"false"},{"option":"-17 S_BROM_CMD_STARTCMO_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManagerService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"主机168.16.84.24/20所在子网的最大可分配地址和最小可分配地址分别是","options":[{"option":"168.16.84.254、 168.16.80.1","is_correct":"false"},{"option":"168.16.95.254、 168.16.80.1","is_correct":"true"},{"option":"168.16.84.254、 168.16.84.1","is_correct":"false"},{"option":"168.16.95.254、 168.16.84.1","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"影响散列方法平均查找长度的因素包括装填因子、散列函数、冲突解决策略","is_correct":"false"},{"option":"退出Activity的方法有finish()、onStop()、抛异常强制退出","is_correct":"false"},{"option":"设备分配需要关注的设备固有属性、设备分配算法、设备分配的安全性、设备分配的及时性","is_correct":"true"},{"option":"TCP、IP、UDP协议分别用来直接封装RIP、OSPF、BGP","is_correct":"true"},{"option":"索引结构属于文件的物理结构","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为08:00 - 08:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为10分钟，如您答题少于10分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，每个进程有自己独立的虚拟地址空间","is_correct":"true"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"false"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"false"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"true"},{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，进程的数据段和代码段可以有不同的访问权限","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"某系统用页式存储管理，用位图管理空闲页框，若页大小为4KB，物理内存大小为16GB，则位图所占空间的大小是512KB","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不适用于Redmi Note系列的手机","is_correct":"false"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"false"},{"option":"ASCII文本无需转换即可由SMTP协议直接传输","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统的CPU利用率低","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统开销小","is_correct":"false"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统吞吐量大","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的I/O设备利用率高","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，不匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"true"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"true"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"false"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMO_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"true"}]},
  {"question":"Android负责启动应用，管理应用生命周期的系统服务是","options":[{"option":"ActivityManagerService","is_correct":"true"},{"option":"ActivityManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManagerSystem","is_correct":"false"},{"option":"AndroidManagerService","is_correct":"false"}]},
  {"question":"主机168.16.84.24/20所在子网的最大可分配地址和最小可分配地址分别是","options":[{"option":"168.16.84.254、 168.16.80.1","is_correct":"false"},{"option":"168.16.95.254、 168.16.80.1","is_correct":"true"},{"option":"168.16.84.254、 168.16.84.1","is_correct":"false"},{"option":"168.16.95.254、 168.16.84.1","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"影响散列方法平均查找长度的因素包括装填因子、散列函数、冲突解决策略","is_correct":"true"},{"option":"退出Activity的方法有finish()、onSlop()、抛异常强制退出","is_correct":"false"},{"option":"设备分配需要关注的设备固有属性、设备分配算法、设备分配的安全性、设备分配的及时性","is_correct":"false"},{"option":"TCP、IP、UDP协议分别用来直接封装RIP、OSPF、BGP","is_correct":"false"},{"option":"索引结构属于文件的物理结构","is_correct":"true"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为08:00 - 08:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为10分钟，如您答题少于10分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，每个进程有自己独立的虚拟地址空间","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"},{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，进程的数据段和代码段可以有不同的访问权限","is_correct":"false"},{"option":"连通图G的顶点数为n，则G的生成树的边数为n+1个","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"某系统用页式存储管理，用位图管理空闲页框，若页大小为4KB，物理内存大小为16GB，则位图所占空间的大小是512KB","is_correct":"false"},{"option":"EDL刷机适用于Redmi Note全系列手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"false"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"ASCII文本无需转换即可由SMTP协议直接传输","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统的CPU利用率低","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统开销小","is_correct":"false"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统吞吐量大","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的I/O设备利用率高","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"单CPU系统中有n个并发进程，则就绪队列中进程的个数最多有","options":[{"option":"n+1个","is_correct":"false"},{"option":"n-1个","is_correct":"true"},{"option":"2n个","is_correct":"false"},{"option":"n个","is_correct":"false"}]},
  {"question":"某单CPU系统中有输入和输出设备各1台，现有3个并发执行的作业，每个作业的输入、计算和输出时间均分别为2ms、3ms和4ms，且都按输入、计算和输出的顺序执行，则执行完3个作业需要的时间最少是","options":[{"option":"15ms","is_correct":"false"},{"option":"17ms","is_correct":"true"},{"option":"22ms","is_correct":"false"},{"option":"27ms","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"影响散列方法平均查找长度的因素包括装填因子、散列函数、冲突解决策略","is_correct":"false"},{"option":"退出Activity的方法有finish()、onStop()、抛异常强制退出","is_correct":"false"},{"option":"设备分配需要关注的设备固有属性、设备分配算法、设备分配的安全性、设备分配的及时性","is_correct":"true"},{"option":"TCP、IP、UDP协议分别用来直接封装RIP、OSPF、BGP","is_correct":"true"},{"option":"用快慢指针可以判断一个单向链表中是否存在环","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为08:00 - 08:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为10分钟，如您答题少于10分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"包含在TCP报文段首部中但不包含在UDP用户数据报首部中的字段是序号","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"},{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，进程的数据段和代码段可以有不同的访问权限","is_correct":"false"},{"option":"连通图G的顶点数为n，则G的生成树的边数为n+1个","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"某系统用页式存储管理，用位图管理空闲页框，若页大小为4KB，物理内存大小为16KB，则位图所占空间的大小是512KB","is_correct":"true"},{"option":"EDL刷机不适用于Redmi Note全系列手机","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"false"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"ASCII文本无需转换即可由SMTP协议直接传输","is_correct":"false"},{"option":"物理地址、硬件地址以及MAC地址，都属于数据链路层范畴","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统的CPU利用率低","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统开销小","is_correct":"false"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统吞吐量大","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的I/O设备利用率高","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列数值中，不能用IEEE754浮点格式精确表示的是","options":[{"option":"1.2","is_correct":"true"},{"option":"1.25","is_correct":"false"},{"option":"2.0","is_correct":"false"},{"option":"2.5","is_correct":"false"}]},
  {"question":"某单CPU系统中有输入和输出设备各1台，现有3个并发执行的作业，每个作业的输入、计算和输出时间均分别为2ms、3ms和4ms，且都按输入、计算和输出的顺序执行，则执行完3个作业需要的时间最少是","options":[{"option":"15ms","is_correct":"false"},{"option":"17ms","is_correct":"true"},{"option":"22ms","is_correct":"false"},{"option":"27ms","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"影响散列方法平均查找长度的因素包括装填因子、散列函数、冲突解决策略","is_correct":"false"},{"option":"退出Activity的方法有finish()、onStop()、抛异常强制退出","is_correct":"false"},{"option":"设备分配需要关注的设备固有属性、设备分配算法、设备分配的安全性、设备分配的及时性","is_correct":"true"},{"option":"TCP、IP、UDP协议分别用来直接封装RIP、OSPF、BDP","is_correct":"true"},{"option":"接收窗口值通过TCP首部中的窗口字段通知数据的发送方","is_correct":"false"},{"option":"算法随着问题规模的扩大，所花时间也会单调增加","is_correct":"true"}]},
  {"question":"本次答题共有8道选择题（不包括答题须知和BL解锁须知）和3道填空题，答题时间为08:00 - 08:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为10分钟，如您答题少于10分钟时，将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但您提交问卷的截止时间为08:14:59，超时提交将无法显示成绩","is_correct":"true"},{"option":"提交后显示的得分仅为选择题得分，如选择题得分超过65分时（选择题满分80分），则会进入填空题人工阅卷阶段，填空题得分将于答题当晚24点前更新，选择题未超过65分的答卷将不进行填空题阅卷","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BL解锁申请资格答题测试》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"当您获得BL解锁资格后，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到5段及以上时，通过其他途径参与本答题测试，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"已满足BL解锁申请条件，但申请后被拒绝的原因，下列说法正确的有","options":[{"option":"在社交媒介恶意诋毁、谩骂、造谣等","is_correct":"true"},{"option":"出现被判定为作弊的行为","is_correct":"true"},{"option":"不填写申请理由、或使用AI生成申请理由、或申请理由出现过辱骂威胁等内容","is_correct":"true"},{"option":"其他违反小米账号使用协议的相关情形","is_correct":"true"},{"option":"确认无任何违规情形，被拒绝后可尝试再次申请","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁面向发烧友和开发者开放，因此在资格筛选时，会考察是否符合发烧友的特质。下面关于发烧友的特质，说法正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会在合理范围内主动探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BL解锁危害多，BL解锁可能造成各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请BL解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"操作系统供应应用程序的接口是系统调用","is_correct":"false"},{"option":"小米手机同时按住音量键和电源键可以进入Recovery","is_correct":"true"},{"option":"手机如果只能进入Fastboot，可能是内存损坏","is_correct":"true"},{"option":"刷机过程中碰到数据线可能导致报错，重新刷机即可","is_correct":"false"},{"option":"对于采用虚拟内存管理方式的系统，进程的数据段和代码段可以有不同的访问权限","is_correct":"false"},{"option":"已知一个长度为16的依次表L，其元素按关键字有序排列，若采纳折半查找法查找一个L中不存在的元素，则关键字的比较次数最多为6次","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"树T中度为1、3、5、7、9的结点个数为10、8、6、4、2，则树T的叶子个数为81个","is_correct":"false"},{"option":"在哈夫曼树中，权值较大的叶子结点一般离根结点较远","is_correct":"true"},{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，解锁BootLoader后可能导致TEE熔断","is_correct":"false"},{"option":"部分机型在Fastboot模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"ASCII文本无需转换即可由SMTP协议直接传输","is_correct":"false"},{"option":"RAM和ROM都属于随机访问存储器","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法正确的是","options":[{"option":"fastboot getvar all 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 镜像路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash 分区名 镜像文件名或路径 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot 内核镜像文件名或路径 分区名 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"与单道程序系统相比，多道程序系统的CPU利用率低","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统开销小","is_correct":"false"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的系统吞吐量大","is_correct":"true"},{"option":"与多道程序系统相比，单道程序系统的I/O设备利用率高","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，匹配的有","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"用若干个2K×4位的芯片组成一个8K×8位的存储器，则地址0B1FH所在芯片的最小地址是","options":[{"option":"0000H","is_correct":"false"},{"option":"0800H","is_correct":"true"},{"option":"0400H","is_correct":"false"},{"option":"0600H","is_correct":"false"},{"option":"0200H","is_correct":"false"}]},
  {"question":"某单CPU系统中有输入和输出设备各1台，现有3个并发执行的作业，每个作业的输入、计算和输出时间均分别为2ms、3ms和4ms，且都按输入、计算和输出的顺序执行，则执行完3个作业需要的时间最少是","options":[{"option":"15ms","is_correct":"false"},{"option":"17ms","is_correct":"true"},{"option":"22ms","is_correct":"false"},{"option":"27ms","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列说法不正确的是","options":[{"option":"影响散列方法平均查找长度的因素包括装填因子、散列函数、冲突解决策略","is_correct":"false"},{"option":"能够抑制广播风暴的有网桥和路由器","is_correct":"false"},{"option":"设备分配需要关注的设备固有属性、设备分配算法、设备分配的安全性、设备分配的及时性","is_correct":"true"},{"option":"TCP、IP、UDP协议分别用来直接封装RIP、OSPF、BGP","is_correct":"true"},{"option":"用快慢指针可以判断一个单向链表中是否存在环","is_correct":"false"},{"option":"协议的内部实现细微环节不属于网络体系结构所描述的内容","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题满分 100 分，答题时间为 10:00 - 10:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为 10:14:59，超时提交将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为 5 分钟，如您答题少于 5 分钟时，将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为 15 分钟，但不论您何时进入答题，您提交问卷的截止时间均为 10:14:59，超时/答题用时不足提交将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"每次答题需要间隔 7 天（以问卷提交时间为准），如本周提交时间为 10:14:00，则下周 10:14:00 后才能进入答题","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BootLoader 解锁资格申请答题》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"如您已获得 BootLoader 解锁资格，继续使用不正当方式参与答题，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到 5 段及以上时，通过其他途径参与本答题，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下面关于发烧友的说法，正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究的人","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会采用合理方式探寻答案，但不会寻求不正当“捷径”或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用“资源”去“谋利”","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BootLoader 解锁危害多，BootLoader 解锁可能造成各类 App 无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请 BootLoader 解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"BootLoader 解锁需要保持足够电量，手机电量低于 50% 时将无法解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁 BootLoader 可能会降低设备的安全性，因为它允许未经授权的操作系统和软件被安装","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader 解锁只能在 Android 设备上进行","is_correct":"true"},{"option":"解锁 Bootloader 会导致设备所有数据被清空","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"Android 系统使用 TEE 来保护极度敏感的数据，不会因为解锁 BootLoader 而熔断","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在 Fastboot 模式下插入数据线，5 分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"BootLoader 解锁前必须使用专业的数据恢复软件备份手机数据","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader 解锁会降低手机电池的寿命","is_correct":"true"},{"option":"刷机不一定需要 BootLoader 解锁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"fastboot getvar all <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <镜像路径> <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <分区名> <镜像文件名或路径> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot <内核镜像文件名或路径> <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，请勿选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标 ROM 文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"Android 的四大组件中的 Service，请勿选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"Service 必须在主线程中执行耗时操作，否则可能会导致卡顿现象","is_correct":"true"},{"option":"Android 的四大组件中 Service 是在后台运行的，一定不会阻塞主线程","is_correct":"true"},{"option":"Service 的生命周期并不取决于启动 Service 的 Activity","is_correct":"true"},{"option":"一个 Service 只能被启动一次，多次调用 startService() 方法没有效果","is_correct":"true"},{"option":"服务可以使用 stopSelf() 方法来停止服务","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在Android 应用开发中，关于性能优化的实践，请选择下列说法中的推荐方法","options":[{"option":"在主线程中执行所有的数据库操作以确保数据的一致性","is_correct":"false"},{"option":"使用 ProGuard 或 R8 进行代码混淆，可以增加 APK 的大小，可能提高运行时的性能","is_correct":"false"},{"option":"采用懒加载技术来推迟对象的初始化，从而避免在应用启动时进行大量的初始化工作","is_correct":"true"},{"option":"重复使用对象实例，如通过对象池模式，以减少垃圾回收的频率","is_correct":"true"},{"option":"使用多线程来处理 GPU 密集型任务，以充分利用多核处理器的能力","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请再次确认您的答题设备是您后续要申请解锁的设备，且确保答题、报名、申请、绑定、解锁及解锁后的设备使用均需要保持为同一台设备","options":[{"option":"本人确认符合全部要求，且答题与后续解锁申请为同一设备","is_correct":"true"},{"option":"本人存在不符合相关规定的行为，关闭本答题页面终止答题","is_correct":"false"}]},
  {"question":"本次答题满分 100 分，答题时间为 10:00 - 10:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"最晚提交答卷时间为 10:14:59，超时提交将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为 5 分钟，如您答题少于 5 分钟时，将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为 15 分钟，但不论您何时进入答题，您提交问卷的截止时间均为 10:14:59，超时/答题用时不足提交将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"每次答题需要间隔 7 天（以问卷提交时间为准），如本周提交时间为 10:14:00，则下周 10:14:00 后才能进入答题","is_correct":"true"}]},
  {"question":"本次答题满分100分，答题时间为10:00 - 10:15，因此需要特别注意","options":[{"option":"一些第三方网站/群组发布所谓的'答案'并非正确答案，导致部分用户因轻信第三方网站/群组发布的错误答案而无法达到通过分数线。建议您立即退出相关群组，自行参与答题，通过率更高。（第三方群组作弊用户通过答题和审核，是对独立答题用户的不公平）","is_correct":"true"},{"option":"每次答题需要间隔7天（以问卷提交时间为准），如本周提交时间为10:14:00，则下周10:14:00后才能进入答题","is_correct":"true"},{"option":"最短答题为5分钟，如您答题少于5分钟时，将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"最晚提交答卷时间为10:14:59，超时提交将无法获得成绩","is_correct":"true"},{"option":"最长答题时间虽然为15分钟，但不论您何时进入答题，您提交问卷的截止时间均为10:14:59，超时/答题用时不足提交将无法获得成绩","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于《小米账号使用协议》和《BootLoader 解锁资格申请答题》的相关要求，说法正确的有","options":[{"option":"填空题务必不要复制粘贴其他网站的答案，答案雷同或相似度高，将视为无效问卷，无法获得分数","is_correct":"true"},{"option":"如果小米发现您并非该账号初始申请注册人，小米有权在未经通知的情况下终止您使用该账号","is_correct":"true"},{"option":"如您已获得 BootLoader 解锁资格，继续使用不正当方式参与答题，会根据行为严重程度，面临取消资格、账号终止使用等处罚","is_correct":"true"},{"option":"当您小米社区等级未达到 5 段及以上时，通过其他途径参与本答题，会根据行为严重程度，面临账号终止使用等处罚","is_correct":"true"}]},
  {"question":"下面关于发烧友的说法，正确的有","options":[{"option":"发烧友指的是对某一领域极度热爱，并对此领域的产品进行深入研究的人","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备探究精神，因此在遇到不了解的问题时，会采用合理方式探寻答案，但不会寻求不正当捷径或采用违规方式","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备坚韧不拔的品质，因此在遇到失败或挫折时，会不断尝试和努力，但不会去造谣、诋毁","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备学习精神，因此在遇到新鲜事物或新知识时，会乐于学习和钻研，不会肆意谩骂","is_correct":"true"},{"option":"发烧友具备分享精神，因此在有一些好的知识或经验时，会积极分享和交流，不会去利用资源去谋利","is_correct":"true"}]},
  {"question":"BootLoader 解锁危害多，BootLoader 解锁可能造成各类 App 无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况，因此强烈建议您非必要情况不申请 BootLoader 解锁。请问您是否已经知悉以上风险和危害，并愿意承担以上全部风险和危害？","options":[{"option":"本人愿意承担以上全部风险和危害，接受各类App无法正常使用、个人数据信息泄露、手机变砖、资产损失等情况","is_correct":"true"},{"option":"本人不愿意承担以上全部风险和危害，立即关闭界面，停止答题和申请","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请再次确认您的答题设备是您后续要申请解锁的设备，且确保答题、报名、申请、绑定、解锁及解锁后的设备使用均需要保持为同一台设备","options":[{"option":"本人确认符合全部要求，且答题与后续解锁申请为同一设备","is_correct":"true"},{"option":"本人存在不符合相关规定的行为，关闭本答题页面终止答题","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"BootLoader 解锁需要保持足够电量，手机电量低于 50% 时将无法解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁 BootLoader 可能会降低设备的安全性，因为它允许未经授权的操作系统和软件被安装","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader 解锁只能在 Android 设备上进行","is_correct":"true"},{"option":"解锁 Bootloader 会导致设备所有数据被清空","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"Android 系统使用 TEE 来保护极度敏感的数据，不会因为解锁 BootLoader 而熔断","is_correct":"true"},{"option":"部分机型在 Fastboot 模式下插入数据线，5分钟无操作的情况下会自动重启或关机","is_correct":"true"},{"option":"BootLoader 解锁前必须使用专业的数据恢复软件备份手机数据","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader 解锁会降低手机电池的寿命","is_correct":"true"},{"option":"刷机不一定需要 BootLoader 解锁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"fastboot getvar all <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <镜像路径> <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <分区名> <镜像文件名或路径> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot <内核镜像文件名或路径> <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下刷机报错的原因，请勿选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"S_UNSUPPORTED_OPERATION：已存在同名的程序","is_correct":"false"},{"option":"S_DA_EMMC_FLASH_NOT_FOUND：手机的内存己经损坏","is_correct":"false"},{"option":"S_FT_NEED_DOWNLOAD_ALL_FAIL：目标ROM文件和手机系统差距过大","is_correct":"true"},{"option":"S_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL：没有加载好刷机包文件","is_correct":"true"},{"option":"S_CHIP_TYPE_NOT_MATCH：文件类型不匹配","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于 Android 的四大组件中的 Service，请勿选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"Service 必须在主线程中执行耗时操作，否则可能会导致卡顿现象","is_correct":"true"},{"option":"Android 的四大组件中 Service 是在后台运行的，一定不会阻塞主线程","is_correct":"true"},{"option":"Service 的生命周期并不取决于启动 Service 的 Activity","is_correct":"true"},{"option":"一个 Service 只能被启动一次，多次调用 startService() 方法没有效果","is_correct":"false"},{"option":"服务可以使用 stopSelf() 方法来停止服务","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在 Android 应用开发中，关于性能优化的实践，请选择下列说法中的推荐方法","options":[{"option":"在主线程中执行所有的数据库操作以确保数据的一致性","is_correct":"false"},{"option":"使用 ProGuard 或 R8 进行代码混淆，可以增加 APK 的大小，可能提高运行时的性能","is_correct":"false"},{"option":"采用懒加载技术来推迟对象的初始化，从而避免在应用启动时进行大量的初始化工作","is_correct":"true"},{"option":"重复使用对象实例，如通过对象池模式，以减少垃圾回收的频率","is_correct":"true"},{"option":"使用多线程来处理 GPU 密集型任务，以充分利用多核处理器的能力","is_correct":"false"}]},
  {"question":"刷机有风险，操作需谨慎，因此在刷机实际操作中，可能会遇到各类问题或挑战，请选择下列可能遇到的问题或挑战中不正确的说法","options":[{"option":"小李获得解锁资格后，由于工作繁忙，在第13天进行了设备绑定并正常完成解锁","is_correct":"true"},{"option":"解锁过程中需要保持手机与电脑的连接，中断连接可能导致解锁失败","is_correct":"false"},{"option":"手机电池电量仅剩10%时不可以正常进行解锁","is_correct":"true"},{"option":"用户申请解锁资格时，imei填写错了一位，联系客服修改了imei信息后可正常完成解锁","is_correct":"true"},{"option":"手机在解锁过程中可能出现反复重启等情况","is_correct":"false"}]},
  {"question":"解锁会导致设备面临各类安全风险，并对设备造成不可预估的危害和影响，下列关于手机解锁后可能带来的危害和影响中，错误说法的不包括","options":[{"option":"解锁后刷入不兼容的ROM或Recovery时，可能导致系统崩溃，无法开机","is_correct":"true"},{"option":"解锁后可能导致银行类等应用不可使用","is_correct":"true"},{"option":"解锁后将无法更新系统","is_correct":"false"},{"option":"解锁后可能导致设备安全机制的削弱，使得设备不容易受到恶意软件和病毒的攻击","is_correct":"false"},{"option":"解锁后可能导致设备上保存的照片、音乐、应用程序的数据被删除","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机有风险，操作需谨慎，因此在刷机实际操作中，可能会遇到各类问题或挑战，请选择下列可能遇到的问题或挑战中不正确的说法","options":[{"option":"用户申请解锁资格时，imei填写错了一位，联系客服修改了imei信息后可正常完成解锁","is_correct":"true"},{"option":"手机电池电量仅剩10%时不可以正常进行解锁","is_correct":"true"},{"option":"小李获得解锁资格后，由于工作繁忙，在第13天进行了设备绑定并正常完成解锁","is_correct":"true"},{"option":"手机在解锁过程中可能出现反复重启等情况","is_correct":"false"},{"option":"解锁过程中需要保持手机与电脑的连接，中断连接可能导致解锁失败","is_correct":"false"}]},
  {"question":"解锁会导致设备面临各类安全风险，并对设备造成不可预估的危害和影响，下列关于手机解锁后可能带来的危害和影响中，错误说法的不包括","options":[{"option":"解锁后可能导致设备安全机制的削弱，使得设备不容易受到恶意软件和病毒的攻击","is_correct":"false"},{"option":"解锁后可能导致银行类等应用不可使用","is_correct":"true"},{"option":"解锁后可能导致设备上保存的照片、音乐、应用程序的数据被删除","is_correct":"true"},{"option":"解锁后将无法更新系统","is_correct":"false"},{"option":"解锁后刷入不兼容的ROM或Recovery时，可能导致系统崩溃，无法开机","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机有风险，操作需谨慎，因此下列说法中的正确的说法不包括","options":[{"option":"Android系统使用TEE来保护极度敏感的数据，不会因为解锁BootLoader而熔断","is_correct":"true"},{"option":"BootLoader解锁前建议备份手机数据","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader解锁可能会降低手机电池的寿命","is_correct":"false"},{"option":"解锁BootLoader可能会降低设备的安全性","is_correct":"false"},{"option":"BootLoader解锁需要保持足够电量，手机电量低于50%时将无法解锁","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机有风险，操作需谨慎，因此下列刷机报错的原因错误的说法包括","options":[{"option":"ERROR: STATUS_CHKSUM_ERROR: 刷机包的校验和出错，可能是刷机包被篡改","is_correct":"false"},{"option":"ERROR: S_FT ENABLE DRAM FAIL (4032)：刷机工具需要一个安全验证文件来执行刷机操作","is_correct":"true"},{"option":"ERROR: STATUS EXT RAM EXCEPTION (0xC0050005)：刷机时未能正确识别手机RAM，可能是手机硬件问题","is_correct":"false"},{"option":"ERROR: S_BROM_DOWNLOAD_DA_FAIL: 下载DA文件失败","is_correct":"false"},{"option":"ERROR: S_FTHND FILE IS NOT LOADED 刷机包的校验和出错，可能是刷机包被篡改","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机有风险，操作需谨慎，因此下列方式中不建议采用的方式不包括","options":[{"option":"不盲目听信第三方网站〝刷机大佬〞的建议","is_correct":"true"},{"option":"查阅详细刷机教程，仔细核对相应步骤","is_correct":"true"},{"option":"不查阅详细刷机教程，仔细核对相应步骤","is_correct":"false"},{"option":"在不了解刷机知识的情况下盲目尝试","is_correct":"false"},{"option":"在不了解刷机知识的情况下不盲目尝试","is_correct":"true"},{"option":"在刷机过程中不随意中断操作","is_correct":"true"},{"option":"盲目使用来源不明或不可靠的的ROM","is_correct":"false"}]},
  {"question":"下列不正确说法有几项","options":[{"option":"小米手机刷机需备份数据时，只能备份至云空间","is_correct":"false"},{"option":"小米手机可以通过连续点击处理器版本可以进入开发者模式","is_correct":"false"},{"option":"小米手机刷机后可以安装IOS系统","is_correct":"false"},{"option":"小米手机截屏方法包括同时按住电源键和音量键 - 、三指下滑、 使用屏幕的快捷开关等","is_correct":"false"},{"option":"小米手机在长时间末使用后， 需要进行完整充电和放电三次以激活电池","is_correct":"false"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"fastboot flash <镜像路径> <分区名> 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <分区名> <镜像文件名或路径> 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot <内核镜像文件名或路径> <分区名> 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot getvar all <分区名> 烧录img、bin、mbn、elf等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于小米社区申请解锁资格不正确的说法有","options":[{"option":"小米社区解锁申请需要社区等级5段及以上","is_correct":"false"},{"option":"小米社区答题通过后提交解锁申请一定可以审核通过","is_correct":"true"},{"option":"小米社区解锁申请全程需要保持同一设备","is_correct":"false"},{"option":"小米社区解锁答题的通过分数线为85分及以上","is_correct":"false"},{"option":"小米社区解锁申请需要完成实名认证","is_correct":"false"},{"option":"小米社区解锁申请一定需要提供IMEI号","is_correct":"true"}]},
  {"question":"请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"fastboot getvar all <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <镜像路径> <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"},{"option":"fastboot flash <分区名> <镜像文件名或路径> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"true"},{"option":"fastboot boot <内核镜像文件名或路径> <分区名> 烧录 img、bin、mbn、elf 等镜像文件内容到指定分区","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android系统安全机制，请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"SELinux是Android系统中的一种安全机制，用于限制应用程序的访问权限","is_correct":"true"},{"option":"Android的沙箱机制确保每个应用程序运行在独立的进程中，拥有唯一的用户ID","is_correct":"true"},{"option":"解锁BootLoader不会影响Android的验证启动（Verified Boot）机制","is_correct":"false"},{"option":"Android权限模型要求应用在运行时请求敏感权限，而不仅仅是安装时","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于自定义ROM的风险，以下说法正确的有","options":[{"option":"自定义ROM可能包含未经验证的代码，存在安全风险","is_correct":"true"},{"option":"刷入不兼容的ROM可能导致设备无法启动","is_correct":"true"},{"option":"自定义ROM通常会提高设备的安全性","is_correct":"false"},{"option":"刷入自定义ROM可能导致设备无法接收官方OTA更新","is_correct":"true"},{"option":"刷入自定义ROM后银行类应用可能无法正常运行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"在Android开发中，关于Fragment的生命周期，请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"onAttach()方法在Fragment被添加到Activity时调用，早于onCreate()","is_correct":"true"},{"option":"onCreateView()方法在Fragment视图被创建时调用，晚于onAttach()","is_correct":"false"},{"option":"onResume()方法在Fragment变为活跃状态时调用，早于onStart()","is_correct":"false"},{"option":"onDetach()方法在Fragment从Activity中分离时调用，晚于onDestroy()","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于ADB（Android Debug Bridge）命令，请选择下列说法中的不正确说法","options":[{"option":"adb install -r 可以覆盖安装已有的应用","is_correct":"false"},{"option":"adb shell dumpsys battery 用于获取设备的电池信息","is_correct":"false"},{"option":"adb pull <设备中的文件路径> <本地路径> 用于从设备中复制文件到电脑","is_correct":"false"},{"option":"adb reboot recovery 命令不需要root权限即可执行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于MIUI系统的特性，请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"MIUI系统提供了应用分身功能，可以同时运行同一应用的多个实例","is_correct":"true"},{"option":"MIUI系统的安全中心提供了病毒扫描、隐私保护等安全功能","is_correct":"true"},{"option":"MIUI系统基于Android开源项目（AOSP）开发","is_correct":"true"},{"option":"MIUI系统的应用商店仅允许安装已通过小米官方审核的应用","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android系统的权限管理，请选择下列说法中的正确说法","options":[{"option":"Android 6.0（API级别23）开始引入运行时权限模型","is_correct":"true"},{"option":"普通权限（Normal Permissions）不需要用户明确同意，安装应用时会自动授予","is_correct":"true"},{"option":"危险权限（Dangerous Permissions）在应用安装时必须一次性全部授予","is_correct":"false"},{"option":"通过清单文件（AndroidManifest.xml）声明的权限在应用更新时会自动保留","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于Android开发中的RecyclerView，以下说法正确的有","options":[{"option":"RecyclerView比ListView具有更高的灵活性和性能","is_correct":"true"},{"option":"RecyclerView必须使用LinearLayoutManager作为布局管理器","is_correct":"false"},{"option":"RecyclerView的ViewHolder模式是可选的，不是必须实现的","is_correct":"false"},{"option":"RecyclerView支持添加项目动画，如添加、删除和移动动画","is_correct":"true"},{"option":"RecyclerView原生支持下拉刷新功能","is_correct":"false"}]},
  {"question":"在使用Fastboot命令时，以下哪些说法是正确的","options":[{"option":"fastboot devices命令用于列出当前连接的处于fastboot模式的设备","is_correct":"true"},{"option":"fastboot reboot命令可以使设备从fastboot模式重启进入正常系统","is_correct":"true"},{"option":"fastboot oem unlock命令在所有设备上都有效，不需要额外的解锁码","is_correct":"false"},{"option":"fastboot erase system命令会删除系统分区，但不会导致设备变砖","is_correct":"false"},{"option":"fastboot命令必须在设备处于fastboot模式下才能执行","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于Android系统的安全启动（Secure Boot）和验证启动（Verified Boot）机制，以下说法正确的有","options":[{"option":"安全启动确保只有经过授权的操作系统才能在设备上启动","is_correct":"true"},{"option":"验证启动会在每次启动时检查系统分区的完整性","is_correct":"true"},{"option":"解锁BootLoader后，验证启动机制仍然会完全正常工作","is_correct":"false"},{"option":"验证启动可以防止系统被恶意软件或未授权修改","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下关于MIUI的省电模式功能，哪些说法是正确的","options":[{"option":"开启省电模式会自动限制所有应用的后台活动","is_correct":"true"},{"option":"省电模式会降低设备的CPU性能以节省电量","is_correct":"false"},{"option":"MIUI的省电模式会自动关闭所有网络连接","is_correct":"false"},{"option":"省电模式会禁用所有系统动画","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android应用中常见的内存泄漏问题，以下说法正确的有","options":[{"option":"在Activity中使用静态变量持有Activity实例可能导致内存泄漏","is_correct":"true"},{"option":"未取消注册的广播接收器可能导致内存泄漏","is_correct":"true"},{"option":"使用Handler时没有使用弱引用可能导致内存泄漏","is_correct":"true"},{"option":"内存泄漏一般会导致应用立即崩溃","is_correct":"false"},{"option":"使用AsyncTask时，如果Activity被销毁但任务仍在运行，可能导致内存泄漏","is_correct":"true"}]},
  {"question":"以下哪些是申请BootLoader解锁资格的必要条件","options":[{"option":"小米社区等级达到5段及以上","is_correct":"true"},{"option":"必须使用申请解锁的小米设备参与答题","is_correct":"true"},{"option":"必须拥有最新版本的MIUI系统","is_correct":"false"},{"option":"必须完成安全答题并获得合格分数","is_correct":"true"},{"option":"必须使用小米账号登录小米解锁工具","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于Android开发中的Intent，以下说法正确的有","options":[{"option":"显式Intent明确指定了目标组件的类名","is_correct":"true"},{"option":"隐式Intent通过指定action、category和data等信息让系统决定最合适的组件","is_correct":"true"},{"option":"使用Intent可以在不同的应用程序之间传递数据","is_correct":"true"},{"option":"所有Intent都能够在后台服务之间传递，无需任何特殊权限","is_correct":"false"},{"option":"Android 8.0后，隐式Intent无法再启动后台服务","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于Android系统中的Root权限，以下说法正确的有","options":[{"option":"ROOT权限允许应用访问系统级别的功能和文件","is_correct":"true"},{"option":"获取ROOT权限通常需要先解锁BootLoader","is_correct":"true"},{"option":"ROOT权限对设备的安全性没有影响","is_correct":"false"},{"option":"银行和支付类应用在ROOT设备上可能会拒绝运行","is_correct":"true"},{"option":"ROOT设备将自动失去所有官方保修","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于线刷和卡刷的区别，以下说法正确的有","options":[{"option":"线刷是通过数据线连接电脑进行的刷机方式","is_correct":"true"},{"option":"卡刷是将刷机包放在内部存储或SD卡中，通过Recovery模式进行的刷机方式","is_correct":"true"},{"option":"线刷通常用于设备已经无法正常启动的情况","is_correct":"true"},{"option":"卡刷比线刷更安全，绝对不会导致设备变砖","is_correct":"false"},{"option":"线刷可以完全覆盖设备上的所有分区","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于Android的屏幕适配，以下说法正确的有","options":[{"option":"使用dp（密度无关像素）作为单位可以在不同分辨率的设备上保持相对一致的视觉效果","is_correct":"true"},{"option":"使用ConstraintLayout可以创建适应不同屏幕尺寸的灵活布局","is_correct":"true"},{"option":"在所有情况下，使用px（像素）作为单位比使用dp更好","is_correct":"false"},{"option":"通过提供不同分辨率的图像资源可以提高应用在不同设备上的视觉质量","is_correct":"true"},{"option":"Android官方建议在设计应用时只考虑一种主流屏幕尺寸","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于BootLoader锁定的作用，以下说法正确的有","options":[{"option":"防止未经授权的系统修改","is_correct":"true"},{"option":"保护用户数据安全","is_correct":"true"},{"option":"防止恶意软件在底层植入","is_correct":"true"},{"option":"确保设备始终保持最佳性能","is_correct":"false"},{"option":"便于用户自定义系统","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于TWRP恢复模式的说法，正确的有","options":[{"option":"TWRP是一个第三方的Recovery，不是官方系统的一部分","is_correct":"true"},{"option":"通过TWRP可以进行备份和恢复系统","is_correct":"true"},{"option":"安装TWRP不需要解锁BootLoader","is_correct":"false"},{"option":"TWRP支持文件管理和分区管理","is_correct":"true"},{"option":"在TWRP中安装刷机包不会清除用户数据","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Magisk框架，以下说法正确的有","options":[{"option":"Magisk是一种无系统修改的ROOT解决方案","is_correct":"true"},{"option":"Magisk可以隐藏ROOT状态，使某些检测ROOT的应用能够正常运行","is_correct":"true"},{"option":"安装Magisk必须先解锁BootLoader","is_correct":"true"},{"option":"Magisk模块可以在不修改系统文件的情况下添加功能","is_correct":"true"},{"option":"使用Magisk不会影响设备接收OTA更新","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于安卓系统刷机的常见名词，以下解释正确的是","options":[{"option":"OTA（Over-the-Air）是指通过互联网接收和安装系统更新的方式","is_correct":"true"},{"option":"ROM是指设备的随机存取存储器，用于临时存储运行中的应用数据","is_correct":"false"},{"option":"Kernel是指用户界面的外观和风格","is_correct":"false"},{"option":"刷机是指清空设备上的所有应用程序","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android系统中的数据持久化，以下说法正确的有","options":[{"option":"SharedPreferences适合存储少量的键值对数据","is_correct":"true"},{"option":"SQLite数据库适合存储结构化数据","is_correct":"true"},{"option":"内部存储中的文件在应用卸载后仍然保留","is_correct":"false"},{"option":"外部存储中的文件可以被其他应用访问","is_correct":"true"},{"option":"Room持久性库是Android官方推荐的SQLite抽象层","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于MIUI系统的隐私保护功能，以下说法正确的有","options":[{"option":"MIUI提供应用权限管理功能，允许用户控制应用的权限","is_correct":"true"},{"option":"MIUI可以监控并显示应用的隐私行为","is_correct":"true"},{"option":"MIUI的隐私保护功能在解锁BootLoader后依然完全有效","is_correct":"false"},{"option":"MIUI提供虚拟身份功能，可以保护个人隐私","is_correct":"true"},{"option":"MIUI系统会自动禁止所有第三方应用的网络访问","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android的Activity生命周期，以下说法正确的有","options":[{"option":"onCreate()方法在Activity创建时调用，用于初始化","is_correct":"true"},{"option":"onResume()方法在Activity可见且获得焦点时调用","is_correct":"true"},{"option":"onPause()方法在Activity失去焦点但仍可见时调用","is_correct":"true"},{"option":"onDestroy()方法在Activity被销毁之前调用","is_correct":"true"},{"option":"当配置更改（如旋转屏幕）时，Activity会立即调用onDestroy()，不会重新创建","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于Android开发中的通知（Notification），以下说法正确的有","options":[{"option":"从Android 8.0开始，发送通知需要先创建通知渠道（Channel）","is_correct":"true"},{"option":"用户可以完全控制应用的通知权限","is_correct":"true"},{"option":"高优先级通知可以在用户设置免打扰模式时仍然显示","is_correct":"true"},{"option":"通知可以包含操作按钮，允许用户直接与应用交互","is_correct":"true"},{"option":"所有类型的通知都会自动在锁屏上显示完整内容","is_correct":"false"}]},
  {"question":"关于刷机过程中的数据备份，以下说法正确的有","options":[{"option":"在解锁BootLoader前应该备份重要数据","is_correct":"true"},{"option":"小米云服务可用于备份联系人、短信等基本数据","is_correct":"true"},{"option":"TWRP可以创建完整的系统备份（Nandroid备份）","is_correct":"true"},{"option":"线刷时不会清除手机上的数据","is_correct":"false"},{"option":"解锁BootLoader不会导致数据丢失","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下哪些指令可以在Android设备的终端（Terminal）中使用","options":[{"option":"ls（列出当前目录中的文件和文件夹）","is_correct":"true"},{"option":"cp（复制文件）","is_correct":"true"},{"option":"chmod（修改文件权限）","is_correct":"true"},{"option":"format c:（格式化C盘）","is_correct":"false"},{"option":"pm list packages（列出安装的所有包）","is_correct":"true"}]},
  {"question":"关于MIUI主题，以下说法正确的有","options":[{"option":"MIUI主题可以修改系统UI的外观","is_correct":"true"},{"option":"安装第三方主题必须ROOT设备","is_correct":"false"},{"option":"MIUI不允许使用非官方主题商店下载的主题","is_correct":"false"},{"option":"主题包可以修改系统底层功能","is_correct":"false"}]},
  {"question":"以下关于Android设备安全的最佳实践，正确的有","options":[{"option":"定期更新系统和应用程序以获得最新的安全补丁","is_correct":"true"},{"option":"仅从可信来源（如Google Play商店）安装应用","is_correct":"true"},{"option":"使用设备加密功能保护个人数据","is_correct":"true"},{"option":"安装来自未知来源的APK文件是完全安全的","is_correct":"false"},{"option":"设置屏幕锁定以防止未授权访问","is_correct":"true"}]},
  {"question":"刷机有风险，操作需谨慎，因此下列刷机报错的原因对应正确的说法不包括","options":[{"option":"ERROR:STATUS_DATA_NOT_ALIGNED:刷机包的校验和出错，可能是刷机包被纂改","is_correct":"true"},{"option":"ERROR:S_BROM_DOWNLOAD_DA_FAIL:下载DA文件失败 ","is_correct":"false"},{"option":"ERROR:STATUS_SECURITY_SET_INCOMPLE:刷机过程中发生未知的安全错误 ","is_correct":"true"},{"option":"ERROR:STATUS_UNSUPPORT_CTRL_CODE:刷机包与手机不兼容，需要更换正确的ROM版本","is_correct":"false"},{"option":"ERROR:STATUS_BROM_CMD_STARTCMD_FAIL:刷机包的校验和出错，可能是刷机包被纂改","is_correct":"true"},{"option":"ERROR:STATUS_EXT_RAM_EXCEPTION(0xC0050005):刷机时未能正确识别手机RAM，可能是手机硬件问题","is_correct":"false"},{"option":"ERROR:S_FT_ENABLE_DRAM_FAIL(4032):刷机工具需要一个安全验证文件来执行刷机操作","is_correct":"false"},{"option":"ERROR:STATUS_CHKSUM_ERROR:刷机包的校验和出错，可能是刷机包被篡改","is_correct":"true"},{"option":"ERROR:S_FTHND_FILE_IS_NOT_LOADED_YET刷机包的校验和出错，可能是刷机包被篡改 ","is_correct":"true"}]}
]